"use strict";var resultsFinal=[{"question":"Самый … из всех полных путей называется критическим путем: ","answer":["Продолжительный"]},{"question":"_____ - итеративный процесс, который осуществляется совместно с реализацией в модели RUP. ","answer":["Тестирование"]},{"question":"_____ - объединение различных компонентов или частей некоторого или всего продукта. ","answer":["интеграция"]},{"question":"_____ включается в спецификацию требований. ","answer":["Дизайн"]},{"question":"_____ имеет четыре квадранта, и проект проходит через эти квадранты по мере его постепенного развития ","answer":["Спиральная модель"]},{"question":"_____ использует последовательность Фибоначчи для определения оценки .~система «ведерок» ","answer":["planning poker"]},{"question":"______ - характеристика Agile руководителя. ","answer":["поддерживающий"]},{"question":"______ измеряет, сколько работы команда может выполнить за одну итерацию. ","answer":["Скорость"]},{"question":"_______ - воображаемое представление типичных пользователей для определения необходимых вариантов использования, а затем пользовательских историй. ","answer":["persona"]},{"question":"_______ создается, когда требования продукта являются приоритетными и признается, что не все функции могут быть реализованы. Если времени не хватает, расписание все равно можно выполнить, удалив элементы. ","answer":["Буфер** функций"]},{"question":"________ - диаграмма, которая показывает (определяет) , является ли процесс предсказуемым с течением времени. ","answer":["диаграмма Шухарта"]},{"question":"________ - относительная единица измерения по сравнению с другими историями, которые охватывают все усилия, назначенные командой. ","answer":["story point"]},{"question":"___________ - это основная цель и конечное преимущество гибкой разработки. ","answer":["минимизация рисков"]},{"question":"_______-это метод для перечисления, обсуждения и оценки различных за и против предлагаемого изменения. ","answer":["анализ силового поля"]},{"question":"____- исследование или история в рамках времени проекта, цель которых-дать ответ или решение. ","answer":["спайк"]},{"question":"… - документ, разработанный вышестоящей администрацией, который предоставляет менеджеру проекта право использовать ресурсы организации для выполнения работ. ","answer":["Устав проекта"]},{"question":"… - отдельный человек или организация, для которых проект предпринят и которые в наибольшей степени принимают на себя проектный риск. ","answer":["Спонсор проекта"]},{"question":"… - это вероятность понесения убытка из-за риска и потенциальной величины этого убытка? ","answer":["подверженность риску"]},{"question":"… - это детализированное описание системных функций и ограничений, которое иногда называют функциональной спецификацией ","answer":["системные требования"]},{"question":"… - это перечень сервисов, которые должна выполнять система, причём должно быть указано, как система реагирует на те или иные входные данные, как она ведёт себя в определённых ситуациях и т.д. ","answer":["функциональные требования"]},{"question":"… и … - это две основных стороны анализа требований ","answer":["заинтересованное лицо, разработчик"]},{"question":"… измеряет способность метода выбора регрессионного теста обрабатывать или обслуживать реальные приложения. ","answer":["обобщение"]},{"question":"… разрабатывается с использованием информации об исторической стоимости, которая связывает некоторые метрики программного обеспечения со стоимостью проекта. ","answer":["алгоритмическое моделирование затрат"]},{"question":"\"как ___ я хочу ___ поэтому я могу ___\" – это _____ ","answer":["шаблон для пользовательской истории"]},{"question":"«Это тестовая модель. Она может служить \"первоначальной системой\". Пользователи получают представление о реальной системе”. - Это высказывание относится к… ","answer":["Прототипирование модели"]},{"question":"3С истории пользователя – это …","answer":["Card, Conversation, Confirmation"]},{"question":"Agile - команды используют для оценки Planning poker. Что из перечисленного НЕ относится к Planning poker.","answer":["самая высокая оценка считается финальной оценкой."]},{"question":"Agile меры определения размера задачи или пользовательской истории?","answer":["оба варианта верны"]},{"question":"Agile разработка программного обеспечения основана на","answer":["как инкрементная, так и итеративная разработка"]},{"question":"Backlog продукта должен быть заказан на основе?","answer":["ценность пользовательских историй"]},{"question":"Backlog спринта – это","answer":["Упорядоченный список задач, которые необходимо выполнить в текущем спринте. Далее они разбиваются на 4-16 часовые задания"]},{"question":"Burn up диаграмма показывает ______","answer":["задачи, которые уже были выполнены"]},{"question":"CR – это…","answer":["change request – запрос на изменение"]},{"question":"Cамая маленькая вещь, которую можно протестировать, чтобы включить один цикл цикла build - measure- learn; это самая маленькая вещь, которая обеспечивает ценность для пользователя – это _____","answer":["MVP (минимальный жизнеспособный продукт)"]},{"question":"D-требования нужны(документируются) для …","answer":["разработчиков"]},{"question":"D-требования состоят из …","answer":["полного списка конкретных свойств и функциональности, которую должна иметь программа"]},{"question":"Microsoft Project определяет не-критический путь, как:","answer":["Совокупность 100% выполненных задач и задач имеющих резервы по времени"]},{"question":"MUST HAVE (60% проекта и не может быть без него), SHOULD HAVE (20% усилий по разработке важно, но не критично), COULD HAVE (также 20%, но отличается от должен иметь, потому что желательно, но несущественно), и WON’T HAVE в течение этого времени (приятно иметь, но не существенно) – это принципы метода разработки динамических систем сотрудничества.","answer":["неверно"]},{"question":"Planning poker – это ….","answer":["все перечисленное"]},{"question":"Program (Project) Evaluation and Review Technique (PERT) – это средство для разделения всех работ по проекту на управляемые, определяемые пакеты работ, позволяющие достичь уровня детализации предоставляемой информации, соответствующей потребностям руководства проекта в контроле","answer":["Неверно"]},{"question":"RUP - это _____","answer":["Оба высказывания верны"]},{"question":"RUP – это …","answer":["Rational Unified Process"]},{"question":"RUP – это метод …","answer":["Инкрементной и итеративной модели"]},{"question":"RUP обычно описывается с трех точек зрения - динамической, статической и практической. Что делает динамическая перспектива?","answer":["она показывает выполняемые действия процесса"]},{"question":"RUP означает … созданное подразделением …","answer":["Rational Unified Process, IBM"]},{"question":"RUP расшифровывается как____________ создано подразделением ____________","answer":["Rational Unified Process, IBM"]},{"question":"RUP следует использовать в :","answer":["Проектах, в которых непрерывная интеграция на протяжении всего процесса разработки, особенно на этапе строительства, является обязательным условием"]},{"question":"Scope проекта – …","answer":["определяет и контролирует то, что включено или не включено в проект, всю вовлеченную работу и подготовленную для внутренних и внешних заинтересованных сторон"]},{"question":"Scrum-это на самом деле ","answer":["оба верны"]},{"question":"SRS называется непротиворечивой тогда и только тогда, когда … ","answer":["ни одно из описанных в нем индивидуальных требований не противоречит друг другу"]},{"question":"WBS (Work Breakdown Structure) – это техника оценки и анализа программ (проектов), которая обеспечивает оценку и анализ времени выполнения, трудозатрат, потребности в ресурсах, на основе характеристик и зависимостей задач проекта ","answer":["Неверно"]},{"question":"Work in Progress – это ____ ","answer":["оба варианта"]},{"question":"Активаторы операций как один из типов бизнес-правил … ","answer":["описывают правила, при определенных условиях инициирующие выполнение некоторых действий"]},{"question":"Алгоритмические методы оценки – это модели, в которых отображаются связи между затратами в проекте и факторами, которые на них влияют ","answer":["Верно"]},{"question":"Анализ в водопадной модели подразумевает под собой : ","answer":["функциональные требования"]},{"question":"Анализ возможностей представляет собой … ","answer":["процесс изучения новых бизнес-возможностей для повышения эффективности организации"]},{"question":"Анализ документации как метод выявления требований - это … ","answer":["изучение всей имеющейся документации на предмет обнаружения возможных требования к ПО"]},{"question":"Анализ затрат и результатов представляет собой … ","answer":["анализ, проводимый для сравнения и определения количества финансовых и нефинансовых затрат для создания или изменения программного решения с потенциальными полученными выгодами"]},{"question":"Анализ конкурентов представляет собой … ","answer":["структурированный процесс, которых охватывает ключевые характеристики индустрии для расчета долгосрочных перспектив получения прибыли и для определения приемов основных конкурентов"]},{"question":"Анализ отклонений представляет собой … ","answer":["анализ различий между запланированным и действительным поведением для определения их величины и рекомендации действий по исправлению и профилактике системы"]},{"question":"Анализ первопричин представляет собой … ","answer":["структурированное изучение установленной проблемы для понимания лежащих в основе причин"]},{"question":"Анализ пользовательского интерфейса как метод выявления требований - это … ","answer":["независимый метод анализа существующих систем с целью выявления пользовательских функциональных требований"]},{"question":"Анализ принятия решений представляет собой … ","answer":["подход к принятию решений, который изучает и моделирует возможные последствия различных решений"]},{"question":"Анализ просчетов решений представляет собой … ","answer":["сравнение текущего и желаемого состояния организации в целях определения недостатков, над которыми предстоит работать"]},{"question":"Анализ системных интерфейсов как метод выявления требований - это … ","answer":["независимый метод выявления требований, который подразумевает анализ систем, с которыми взаимодействует система"]},{"question":"Анализ требований имеет решающее значение для успеха проекта разработки ","answer":["правда"]},{"question":"Анализ требований является итеративным процессом ","answer":["правда"]},{"question":"Артефакты – это ____ ","answer":["некоторые продукты проекта, порождаемые или используемые в нем при работе над окончательным продуктом"]},{"question":"Атрибуты качества - это … ","answer":["какие-то свойства, относящиеся к качеству программного продукта"]},{"question":"Базовая единица функциональности для Scrum проектов – это спринт. ","answer":["верно"]},{"question":"Базовый план образуется:  ","answer":["Текущего плана"]},{"question":"Бизнес-правило - это … ","answer":["политика, предписание, стандарт или вычислительная формула, определяющая или ограничивающая некоторые стороны бизнес-процессов"]},{"question":"Бизнес-цель - это …","answer":["финансовая или нефинансовая выгода, которую организация ожидает получить в результате реализации проекта или другой инициативы"]},{"question":"Бумажный прототип - это …","answer":["прототип, который создается для уточнения и утверждения требований и вариантов дизайна"]},{"question":"В agile проекте какова основная ответственность тестировщика?","answer":["в Scrum нет выделенной роли тестировщика"]},{"question":"В MS Project для отображения данных проекта используются представления:","answer":["Задач","Ресурсов"]},{"question":"В MS Project для проекта задается календарь","answer":["По умолчанию - Standard (Стандартный), но можно выбрать другой календарь"]},{"question":"В MS Project для проекта задан календарь. Существует ли возможность добавления в календарь нерабочих периодов?","answer":["Существует"]},{"question":"В MS Project суммарная задача","answer":["Задача, которая включает в себя несколько других задач"]},{"question":"В MS Project существуют следующие виды ограничений задач:","answer":["Фиксированное начало","Фиксированное окончание"]},{"question":"В Scrum когда заканчивается спринт?","answer":["когда истечет срок действия временного блока"]},{"question":"В scrum определение «сделано» создается всеми, кроме:","answer":["владельца процесса"]},{"question":"В XP автоматизированная платформа модульного тестирования используется для написания тестов для новой части функциональности до того, как сама эта функциональность будет реализована.","answer":["верно"]},{"question":"В XP инкременты доставляются клиентам каждые ... недель.","answer":["2"]},{"question":"В XP, как только работа над задачей завершена, она интегрируется во всю систему.","answer":["верно"]},{"question":"В гибкой разработке более важно создавать программное обеспечение, которое удовлетворяет потребности клиентов сегодня, чем беспокоиться о функциях, которые могут понадобиться в будущем.","answer":["верно"]},{"question":"В гибкой разработке создается длинная документация.","answer":["ложь"]},{"question":"В гибкой разработке тестирование рассматривается как отдельный этап.","answer":["ложь"]},{"question":"В документе пользовательских требований описываются следующие требования:","answer":["пользовательские требования"]},{"question":"В каких параметрах указывается опережение и запаздывание работ?","answer":["В годах, месяцах, неделях, днях, часах, минутах, секундах и процентах"]},{"question":"В какой форме пишутся имена вариантов использования?","answer":["«глагол + объект»"]},{"question":"В каком варианте ответа наиболее полно указаны возможные методы выявления требований?","answer":["интервью, семинары, фокус-группы, наблюдение, опросные листы, анализ системных интерфейсов, анализ пользовательского интерфейса, анализ документов"]},{"question":"В каком из следующих пунктов описываются обязанности владельца продукта?","answer":["оптимизация бизнес-ценности работы"]},{"question":"В каком из следующих утверждений говорится, что работа расширяется, чтобы заполнить имеющееся время?","answer":["закон Паркинсона"]},{"question":"В конце итерации или в конце выпуска проводится собрание, на котором команда анализирует свои процессы, чтобы определить, что удалось, а что можно улучшить. Это называется ...","answer":["ретроспектива"]},{"question":"В модели RUP выделяют артефакты …","answer":["Все перечисленные"]},{"question":"В правом сегменте сетевого графика указывается позднее время: ","answer":["Наступления события"]},{"question":"В семейство календарей проекта входят: ","answer":["Базовые календари","Календари ресурсов","Календари задач"]},{"question":"В стандарте IEEE 830-1993 Спецификация требований к ПО (Software Requirements Specification – SRS) проведено деление всех требований на две группы. Какие эти 2 группы? ","answer":["С-требования и D-требования"]},{"question":"В чем заключается главный недостаток Agile? ","answer":["Опора на частый доступ к клиенту"]},{"question":"В чем заключается преимущество гибкого тестирования? ","answer":["Все вышеперечисленное"]},{"question":"В чем смысл определения понятия \"сделано\"? ","answer":["поставляемые части разработки являются более эффективными и потенциально выполнимыми","развивает общее понимание среди всех членов команды относительно того, что все должно быть завершено, чтобы отметить каждый пункт завершенным."]},{"question":"В чем состоит преимущество использования процессного подхода? ","answer":["непрерывность управления, которое он обеспечивает на стыке отдельных процессов в рамках их системы, а также при их комбинации и взаимодействии"]},{"question":"Вариант использования - это … ","answer":["описание набора логически связанных возможных взаимодействий действующего лица и системы, которые дают результат, ценный для действующего лица"]},{"question":"Вариант использования - это … ","answer":["отдельное, независимое действие, которое действующее лицо может выполнить для получения определенного значимого результата"]},{"question":"Верно ли ","answer":["По умолчанию, календарь ресурса имеет приоритет над календарем задачи","Может быть установлен приоритет календаря задачи над календарем ресурса"]},{"question":"Верно ли утверждение, что «Документ концепции и границ определяет границы проекта на высоком уровне»? ","answer":["верно"]},{"question":"Вертикальный прототип - это … ","answer":["частичная реализация системы, содержащей ПО, с учетом всех уровней архитектуры"]},{"question":"Веха “Архитектура жизненного цикла” в модели RUP относится к этапу … ","answer":["Уточнения"]},{"question":"Веха используется для ","answer":["обозначения начала или конца наиболее важных этапов проекта"]},{"question":"Видение, бизнес-кейс, ограничения, оценки относятся к фазе ____ ","answer":["Начальная стадия"]},{"question":"Владелец продукта и команда решают, что будет реализовано во время этого спринта – описание ________ ","answer":["собрание планирования спринта"]},{"question":"Воронкообразный график описывает эволюцию неопределенности в ходе проекта. Неопределенность уменьшается по мере продолжения проекта и завершения новых исследований и разработок – это … ","answer":["конус неопределенности"]},{"question":"Все компоненты и функции приложения разрабатываются и интегрируются в продукт, а все функции тщательно тестируются – описание фазы ______ модели RUP. ","answer":["Построения"]},{"question":"Все программисты пишут весь код, следуя одному и тому же набору правил. Набор стандартов не так уж и важен. Все следуют одним и тем же правилам – описание непрерывной интеграции. ","answer":["неверно"]},{"question":"Всегда лучше начинать анализ процесса с новой тестовой модели. ","answer":["ложь"]},{"question":"Вторичные требования - это … ","answer":["требования, которые зависят от особенностей данной системы или от бизнес-проблем организации"]},{"question":"Вы переоцениваете только тогда, когда ваше мнение об одной или нескольких историй изменилось. ","answer":["Relative оценка"]},{"question":"Выберите типы задач, которые существуют в MS Project: ","answer":["Fixed Units (Фиксированный объем ресурсов)","Fixed Work (Фиксированные трудозатраты)"]},{"question":"Выберите вариант, соответствующий Agile Manifesto: ","answer":["Все вышеперечисленное"]},{"question":"Выберите верное высказывание ","answer":["В MS Project календарь определяет рабочие и нерабочие дни, а также рабочее время в рабочие дни","В MS Project можно редактировать календарь, внося в него нерабочие периоды"]},{"question":"Выберите действия, выполняемые на начальном этапе RUP ","answer":["Определение объема и уточнение целей проекта программного обеспечения; определение критических вариантов использования и основных сценариев, которые будут определять архитектуру и проектирование; определение некоторых альтернатив архитектуры и раннего проектирования; оценка графика и необходимых ресурсов; планирование методологий внедрения, тестирования, интеграции и конфигурации; оценка потенциальных рисков"]},{"question":"Выберите действия, выполняемые на этапе Внедрения RUP: ","answer":["Установить окончательный программный продукт для общего выпуска; установить готовность пользователя и принятие программного обеспечения; установить готовность поддержки; получить согласие на выпуск и развертывание"]},{"question":"Выберите истинные высказывания. ","answer":["Проект может состоять из нескольких задач","Задача характеризуется длительностью и требованиями к ресурсам"]},{"question":"Выберите определение для понятия «Атрибут качества»: ","answer":["разновидность нефункциональных требований, которые описывают качество или свойства системы: удобство и простота использования, легкость перемещения, легкость в эксплуатации, целостность, надежность, эффективность и устойчивость к сбоям"]},{"question":"Выберите определение для понятия «Атрибуты требований»: ","answer":["описательная информация о требованиях, которая обогащает положения о желаемой функциональности продукта"]},{"question":"Выберите определение роли «Заинтересованное лицо (stakeholder)» на проекте по разработке ПО: ","answer":["активно участвующее в проекте лицо, группа или организация, которых затрагивает полученный результат и которые сами могут влиять на этот результат"]},{"question":"Выберите определение роли «Клиент (customer)» на проекте по разработке ПО: ","answer":["лицо, заинтересованное в проекте, которое запрашивает, оплачивает, выбирает, определяет, использует или получает продукт"]},{"question":"Выберите подходящие варианты относительно регрессионного тестирования: ","answer":["помогает в разработке и сопровождении программного обеспечения"]},{"question":"Выберите правильную комбинацию XP подхода: ","answer":["Тест-драйв разработки, рефакторинг, парное программирование"]},{"question":"Выберите правильную последовательность стадий существования команды проекта: ","answer":["Образование, интенсивное формирование, нормализация деятельности, исполнение планов по реализации проектов, трансформация"]},{"question":"Выберите технику XP подхода, где 2 человека работают вместе: один разрабатывает и является «водителем», а второй думает и является «навигатором». ","answer":["парное программирование"]},{"question":"Выбрать истинное высказывание ","answer":["Задача может иметь свой календарь","Календарь задачи может не совпадать с календарем проекта"]},{"question":"Выбрать истинные высказывания. ","answer":["Проект должен иметь конкретную уникальную цель ","Мероприятие, ограниченное во времени, направленное на создание уникального продукта или уникальной услуги, называетя проектом"]},{"question":"Выполнение работ происходит параллельно с непрерывным анализом полученных результатов и корректировкой предыдущих этапов работы; для начала не требуется полной спецификации требований, вместо этого, создание начинается с реализации части функционала – описание итеративной модели разработки. ","answer":["Верно"]},{"question":"Вычисления как один из типов бизнес-правил … ","answer":["преобразуют существующие данные в новую информацию с использованием математических формул и алгоритмов"]},{"question":"Выявление требований - это циклический процесс. ","answer":["правда"]},{"question":"Гибкие методы работают лучше всего, когда члены команды имеют относительно высокий уровень квалификации. ","answer":["верно"]},{"question":"Горизонтальный прототип - это … ","answer":["частичная или возможная реализация пользовательского интерфейса для систем ПО"]},{"question":"Декомпозиция - … ","answer":["Процесс разбиения системы на более мелкие компоненты"]},{"question":"Держит команду на правильном пути и проверяет, что Scrum соблюдается, как тренер, но не как руководитель проекта – описание _______","answer":["скрам-мастера"]},{"question":"Диаграмма вариантов использования - …","answer":["аналитическая модель идентифицирует действующее лицо, взаимодействующее с системой для достижения значимых целей, и различные варианты использования, которые действующее лицо будет выполнять"]},{"question":"Диаграмма, которая представляет, как минимум, столбцы \"сделать\", \"в процессе\" и \"сделано\" для организации работы команды – это …","answer":["Доска задач"]},{"question":"Дизайн является первой фазой водопадной модели разработки ПО.","answer":["неверно"]},{"question":"Для задач с фиксированной длительностью не справедливо:","answer":["При изменении трудозатрат пересчитывается длительность, но объем ресурсов не меняется"]},{"question":"Для задач с фиксированным объемом ресурсов не справедливо: ","answer":["При изменении трудозатрат и длительности одновременно, объем ресурсов не меняется"]},{"question":"Для каких календарей в MS Project существует возможность редактирования длительности рабочего времени для рабочего периода? ","answer":["Для любого календаря проекта"]},{"question":"Для каких решений лучше всего подходят опросные листы в ходе выявления требований?","answer":["ПО для массового рынка, а также при географической распределенных заинтересованных лицах"]},{"question":"Для каких типов календарей в MS Project представлена возможность редактирования рабочих и нерабочих периодов?","answer":["Для любого календаря проекта"]},{"question":"Для какого из методов вычисления реальных сроков задач, вероятность достижения сроков является величиной постоянной: _____","answer":["ПЕРТ"]},{"question":"Для назначения материальных ресурсов необходимо ввести:","answer":["Общее количество материального ресурса, необходимого для задачи в целом или скорость его потребления в заданный временной интервал"]},{"question":"Для организации бизнес-правил предлагается множество разных схем классификации. Из сколько типов бизнес-правил состоит простейшая из них?","answer":["пяти"]},{"question":"Для отображения критического пути можно использовать:","answer":["Представление Диаграмма Ганта с отслеживанием","Представление Диаграмма Ганта и мастер диаграмм Ганта"]},{"question":"Для проекта необходимо установить понедельник нерабочим днем. Возможно ли это реализовать ?","answer":["Возможно – необходимо отредактировать календарь проекта, установив понедельник нерабочим днем"]},{"question":"Для того чтобы определить наличие перегрузки ресурса, следует воспользоваться представлением:","answer":["Лист ресурсов"]},{"question":"Для уменьшения рисков используются следующие методы:","answer":["Разработка плана сдерживания рисков","Разработка плана реакции на риски","Вставка в план проекта временных резервов"]},{"question":"Для фиксации в плане проекта контрольных точек, в которых происходят важные с точки зрения управления проектом события, используются ","answer":["Вехи"]},{"question":"Для чего выполняется оценка реализуемости проектного расписания? ","answer":["Для определения, являются ли предложенные временные рамки проекта реальными и достижимыми"]},{"question":"Для чего нужен документ об образе и границах проекта (vision and scope document)?","answer":["собирает бизнес-требования в единый документ, который подготавливает основу для последующей разработки продукта"]},{"question":"Для чего предназначена иерархическая структура работ?","answer":["Для определения списка работ, Для оценки взаимосвязи и длительности работ"]},{"question":"Документ SRS также известен как спецификация «…»","answer":["черный ящик"]},{"question":"Документация процесса, который определяет задачи, роли и используемые сущности, называется …","answer":["моделирование процесса"]},{"question":"Должны ли D-требования быть согласованы с С-требованиями?","answer":["да, обязательно"]},{"question":"Дополните определение: «… - событие в системе, инициированное людьми»","answer":["бизнес-событие"]},{"question":"Дополните определение: «… - состояние или условие, которое бизнес должен удовлетворить для достижения своего видения»","answer":["бизнес-цель"]},{"question":"Дополните определение: «… - специальное, исполнимое, тестируемое указание, которое находится под контролем бизнеса и поддерживает деловую политику» ","answer":["бизнес-правило"]},{"question":"Дополните предложение двумя словами, чтобы получился один из принципов «Agile-манифеста»._____________ — основной показатель прогресса. ","answer":["Работающий продукт"]},{"question":"Дополните утверждение об одном из способов определения вариантов использования: «Сначала следует определить …, затем …, поддерживаемые системой, и … для действий, в которых участвуют … и система» ","answer":["действующих лиц, бизнес-процессы, варианты использования, действующие лица"]},{"question":"Дополните утверждение относительно метода составления вариантов тестирования: «Варианты тестирования занимают промежуточную позицию между … и …» ","answer":["Use Case, Test Case фазами"]},{"question":"Дополните утверждение: «… задает стандартный формат для описания задач, которые пользователям необходимо выполнять с помощью программы» ","answer":["шаблон вариантов использования"]},{"question":"Дополните утверждение: «… описывает действия работающей над проектом команды для различения версий требований, определения базовых версий, работой с изменениями требований, различными версиями документации по требованиям, учетом и отчетностью о состоянии требований и накоплением информации по отслеживанию» ","answer":["процесс управления требованиями"]},{"question":"Дополните утверждение: «… описывает приемы и инструменты, используемые для определения приоритетов требований и динамической корректировки содержимого резерва в проекте» ","answer":["процедура назначения приоритетов требований"]},{"question":"Дополните утверждение: «… описывает состав, функции и рабочие процедуры этого совета» ","answer":["шаблон устава совета по управлению изменениями"]},{"question":"Дополните утверждение: «… описывает, как назначать высокоуровневые требованиям к продукту конкретным подсистемам при разработке систем, состоящих из программных и аппаратных компонентов или множественных программных подсистем» ","answer":["процедура назначения требований"]},{"question":"Дополните утверждение: «… описывает, как определить и классифицировать заинтересованных в проекте лиц в предметной области, а также как планировать действия по выявлению требований» ","answer":["процесс разработки требований"]},{"question":"Дополните утверждение: «… определяет пути предложения, передачи, оценки и разрешения нового требования или его модификации» ","answer":["процесс управления изменениями"]},{"question":"Дополните утверждение: «… определяет, кто предоставляет данные по отслеживанию, которые позволяют отслеживать связи требований с другими артефактами проекта, кто их собирает и управляет ими и где они хранятся» ","answer":["процедура отслеживания требований"]},{"question":"Дополните утверждение: «… подразумевает мониторинг состояния каждого функционального требования и отчетность по нему» ","answer":["процедура отслеживания состояния требований"]},{"question":"Дополните утверждение: «… помогает куратору проекта и бизнес-аналитику осмысливать бизнес-цели, метрики успех, концепцию продукта и другие элементы бизнес-требований» ","answer":["шаблон документа о концепции и границах проекта"]},{"question":"Дополните утверждение: «… предоставляют удобство простоты и лаконичности. … предоставляют участникам проекта структуру и контекст, которых нет в наборе пользовательских историй» ","answer":["пользовательские истории, варианты использования"]},{"question":"Дополните утверждение: «… представляет собой структурированный, последовательный способ организации функциональных и нефункциональных требований» ","answer":["шаблон спецификации требований к ПО"]},{"question":"Дополните утверждение: «… представляют собой краткую формулировку потребностей пользователей. … представляют собой более подробные сведения о том, как пользователь представляет себе взаимодействие с системой для решения задачи» ","answer":["пользовательские истории, варианты использования"]},{"question":"Достоверность оценок затрат или графика, приоритетов, рисков и процесса разработки относится к критериям оценки на ____ ","answer":["Начальном этапе"]},{"question":"Доход, который генерируется за счет снижения затрат или повышения эффективности какого-либо процесса - операционная эффективность. ","answer":["верно"]},{"question":"Единственный конечный рабочий продукт для успешного проекта - это рабочая программа ","answer":["ложь"]},{"question":"Единственным конечным продуктом работы для успешного проекта является рабочая программа. ","answer":["Неверно"]},{"question":"Если продолжительность проекта не может меняться, то постоянной величиной считается: ","answer":["Косвенные затраты"]},{"question":"Если проект небольшой обычно используют: ","answer":["Гибкая модель"]},{"question":"Если разработка программного обеспечения отстает от графика, можно добавить больше программистов и наверстать упущенное. ","answer":["ложь"]},{"question":"Если требования часто меняются, следует выбрать: ","answer":["Прототипирование"]},{"question":"Есть ли какие-то отличия между инкрементной и итеративной разработкой? ","answer":["да"]},{"question":"Жизненный цикл проекта – это ","answer":["Временной промежуток между моментом появления, зарождения проекта и моментом его ликвидации, завершения"]},{"question":"Жизненный цикл проекта включает: ","answer":["Концептуальную фазу","Фазу разработки проекта"]},{"question":"За что из нижеперечисленного несет ответственность владелец продукта? ","answer":["определение дат релизов, согласование команды разработчиков"]},{"question":"Задавать вопросы вместо того, чтобы делать предположения – правило при оценке. ","answer":["верно"]},{"question":"Задача типа Fixed Work (Фиксированные трудозатраты) ","answer":["Является задачей с фиксированным объемом работ"]},{"question":"Задачами календарного планирования являются: ","answer":["Определение возможностей выполнения проекта","Определение реальности сроков выполнения проекта"]},{"question":"Задачами управления проекта являются: ","answer":["Планирование и учет рисков, Обеспечение контроля за ходом выполнения проекта"]},{"question":"Задачей проведения сессий по выявлению требований является … ","answer":["все варианты в комплексе"]},{"question":"Заинтересованные лица проекта (stakeholders) - это … ","answer":["лица в команде проекта, в разрабатывающей организации и за пределами организации"]},{"question":"Заказчик просит вас сообщить сроки, в которые вы сможете сделать продукт. Продукт и для вас, и для заказчика новый. Как вы ответите ему в духе Agile? ","answer":["Оба ответа правильные"]},{"question":"Запас времени, которым можно располагать при выполнении данной работы в предположении, что предшествующее и последующее события этой работы наступают в свои самые ранние сроки: ","answer":["Свободный резерв времени выполнения работы"]},{"question":"Запланированный объем – это бюджетная стоимость задач, определенных в начале проекта на основе стоимости ресурсов, которые назначены этим задачам + все фиксированные затраты, связанные с задачами до выбранной даты отчета о состоянии ","answer":["Верно"]},{"question":"Изменяемые требования делятся на … (наиболее полный ответ) ","answer":["непостоянные, неожиданно возникающие, непрямые и вторичные"]},{"question":"Инкрементная разработка в экстремальном программировании (XP) поддерживается через выпуск системы один раз в месяц. ","answer":["ложь"]},{"question":"Исправление ошибок, улучшение системы, совершенствование системы относится к фазе эксплуатации и поддержки. ","answer":["верно"]},{"question":"Исходный код, база данных, документация пользователя, модульное тестирование относятся к фазе …. ","answer":["имплементации"]},{"question":"К 12 принципам гибкой самоорганизующейся команды относится: ","answer":["Лучшая архитектура, требования и проекты, потому что команда организует, кто будет работать над чем, основываясь на опыте"]},{"question":"К группе требований к внешнему виду пользовательского интерфейса и формам взаимодействия с пользователем относятся следующие требования: … ","answer":["требования к размещению элементов управления на экранных формах, требования к содержанию и оформлению выводимых сообщений, требования к форматам ввода"]},{"question":"К группе требований к внешнему виду пользовательского интерфейса и формам взаимодействия с пользователем относятся следующие требования: … ","answer":["требования к реакции системы на ввод пользователя, требования к времени отклика на команды пользователя"]},{"question":"К достоинствам Planning poker можно отнести: ","answer":["все вышеперечисленное"]},{"question":"К каким побочным эффектам может привести выравнивание ресурса путем реорганизации сетевого графика работ? ","answer":["Увеличение длительности проекта","Параллельные задачи становятся последовательными"]},{"question":"К каким побочным эффектам может привести выравнивание ресурса путем уменьшения объема назначения ресурса на некоторую задачу? ","answer":["Увеличение длительности задачи","Увеличение длительности проекта"]},{"question":"К каким побочным эффектам может привести выравнивание ресурса путем реорганизации сетевого графика работ? ","answer":["Увеличение длительности проекта, Параллельные задачи становятся последовательными"]},{"question":"К каким побочным эффектам может привести выравнивание ресурса путем вставки перерывов в задачах или назначениях для ликвидации их пересечений? ","answer":["Увеличение длительности задачи","Увеличение длительности проекта"]},{"question":"К каким побочным эффектам может привести выравнивание ресурса путем замены перегруженного ресурса другим свободным ресурсом или несколькими свободными? ","answer":["Снижение качества выполнения задачи","Увеличение рисков своевременного невыполнения задачи"]},{"question":"К каким побочным эффектам может привести выравнивание ресурса путем учета сверхнормативных трудозатрат ресурсов как сверхурочных? ","answer":["Снижение качества выполнения задачи","Увеличение рисков своевременного невыполнения задачи"]},{"question":"К какой категории обслуживания программного обеспечения подпадает модификация программного обеспечения для соответствия изменениям в постоянно меняющейся среде? ","answer":["адаптивной"]},{"question":"К какой области знания проектного управления относится процесс тестирования программного продукта? ","answer":["Управление качеством"]},{"question":"К моделям визуального представления относят … ","answer":["все перечисленные"]},{"question":"К основным приемам выравнивания ресурсов относятся: ","answer":["Уменьшение объема назначения ресурса на некоторую задачу","Реорганизация сетевого графика работ"]},{"question":"К основным приемам выравнивания ресурсов относятся: ","answer":["Замена перегруженного ресурса другим свободным ресурсом или несколькими свободными, Вставка перерывов в задачах или назначениях для ликвидации их пересечений."]},{"question":"К представлениям не имеющим таблиц относятся ","answer":["Календарь","Сетевой график ","График ресурсов"]},{"question":"К представлениям ресурсов относятся: ","answer":["Лист ресурсов","Использование ресурсов"]},{"question":"К преимуществам водопадной модели разработки относится: ","answer":["все вышеперечисленное"]},{"question":"К преимуществам инкрементной модели разработки относится: ","answer":["Проект можно временно отложить в сторону, Чем раньше будут реализованы полезные части продукта, тем более полезную и качественную обратную связь можно будет получить"]},{"question":"К преимуществам итеративной модели разработки относится: ","answer":["Все вышеперечисленное"]},{"question":"К принципам Lean относятся : ","answer":["все перечисленное"]},{"question":"К ресурсным рискам относятся следующие виды рисков: ","answer":["Привлечение к работам неопытных сотрудников","Использование трудовых ресурсов с большим объемом трудозатрат, Использование трудовых ресурсов со сверхурочной работой"]},{"question":"К рискам в расписании относятся следующие виды рисков: ","answer":["Наличие задач с предварительными длительностями","Наличие задач со слишком короткой длительностью","Наличие слишком длинных задач, в которых задействовано большое количество ресурсов","Наличие задач с календарными ограничениями"]},{"question":"К свойствам сетевого графика относятся: ","answer":["Каждой работе соответствует одна и только одна вершина","Ни одна работа не может быть начата до того, как закончатся все непосредственно предшествующие ей работы"]},{"question":"К свойствам сетевого графика относятся: ","answer":["Ни одна работа, которая непосредственно следует за некоторой работой, не может начаться до момента её окончания","Начало и конец проекта обозначены работами с нулевой продолжительностью"]},{"question":"К фазе Построение относятся: ","answer":["оставшаяся реализация более низкого риска, подготовка к разработке"]},{"question":"К фазе Уточнение относятся: ","answer":["усовершенствованное видение, итеративная реализация, базовая архитектура"]},{"question":"К функциям владельца продукта относятся : ","answer":["все перечисленные"]},{"question":"К функциям команды разработчиков относятся: ","answer":["все перечисленное"]},{"question":"К функциям скрам-мастера относятся: ","answer":["все перечисленное"]},{"question":"Как в порядке возрастания точности расположены перечисленные способы ввода фактических или оставшихся трудозатрат? 1 – по ресурсам, 2 – по задачам, 3 – по суммарным задачам, 4 – по суммарной задаче проекта. ","answer":["4,3,2,1"]},{"question":"Как в порядке убывания точности расположены перечисленные способы ввода фактических или оставшихся трудозатрат? 1 – по ресурсам, 2 – по задачам, 3 – по суммарным задачам, 4 – по суммарной задаче проекта. ","answer":["1,2,3,4"]},{"question":"Как определяются отклонения проекта по стоимости его выполнения? ","answer":["Разницей приведенной стоимости фактически выполненной работы и сметной стоимости работ"]},{"question":"Как расшифровывается CRUD-анализ? ","answer":["Create, Read, Update, Delete"]},{"question":"Как только будет получена оценка идеального дня, она должна быть преобразована в фактические (истекшие) дни после учета уровня отвлечения внимания. ","answer":["верно"]},{"question":"Какая гибкая методология выступает за частые релизы в коротких циклах разработки, которые предназначены для повышения производительности и ведения контрольных точек, где могут быть приняты новые требования клиентов? ","answer":["XP"]},{"question":"Какая гибкая методология концентрируется, в частности, на том, как управлять задачами в командной среде разработки? ","answer":["Scrum"]},{"question":"Какая из диаграмм позволяет получить высокоуровневое визуальное представление о требованиях пользователей? ","answer":["диаграмма вариантов использования"]},{"question":"Какая из моделей подходит для проекта разработки ПО с четко определенными требованиями? ","answer":["водопадная модель"]},{"question":"Какая из нижеперечисленных моделей используется при разработке систем? ","answer":["Водопадная модель"]},{"question":"Какая из перспектив описания модели RUP показывает выполняемые действия процесса разработки (рабочие процессы)? ","answer":["Статическая"]},{"question":"Какая из перспектив описания модели RUP показывает фазы модели с течением времени? ","answer":["Динамическая"]},{"question":"Какая из предложенных последовательностей действий от вариантов использования к дизайну пользователя через одноразовый прототип является правильной? ","answer":["вариант использования, карты диалоговых окон, одноразовый прототип или каркас, подробный дизайн пользовательского интерфейса"]},{"question":"Какая из следующих задач выполняется владельцем продукта? ","answer":["определение соответствующих дат релизов проекта"]},{"question":"Какая из следующих моделей не является инкрементной моделью процесса?","answer":["Ничего из вышеперечисленного."]},{"question":"Какая из следующих моделей следует чисто последовательному подходу?","answer":["Водопадная модель."]},{"question":"Какая из следующих моделей сочетает в себе черты водопадной модели и модели прототипирования?","answer":["Инкрементная модель."]},{"question":"Какая из следующих областей является областью задач спиральной модели?","answer":["Все вышеперечисленное."]},{"question":"Какая из следующих стратегий означает, что влияние риска будет уменьшено?","answer":["Стратегия минимизации."]},{"question":"Какая модель используется для расчета усилий, необходимых для интеграции повторно используемых компонентов или программного кода, который автоматически создается средствами проектирования или перевода программ?","answer":["Модель повторного использования."]},{"question":"Какая модель используется на ранних этапах проектирования системы после того, как установлены требования?","answer":["ранняя модель дизайна"]},{"question":"Какая модель предполагает, что системы создаются из повторно используемых компонентов, сценариев или программирования баз данных?","answer":["Модель состава приложения (application-composition model)"]},{"question":"Какая модель разработки остается работоспособной до тех пор, пока ПО не будет удалено?","answer":["Спиральная"]},{"question":"Какая нотация чаще всего применяется в диаграммах вариантов использования?","answer":["UML"]},{"question":"Какая работа называется критической?","answer":["Работа, для которой задержка ее начала приведет к задержке срока окончания проекта в целом."]},{"question":"Какая фаза RUP используется для создания бизнес-обоснования системы?","answer":["Начальная стадия"]},{"question":"Какие 3 области риска в Agile проектах?","answer":["График(время), стоимость, функциональность"]},{"question":"Какие высказывания, относящиеся к понятию “веха” истинны?","answer":["Веха - это задача, достижение результата которой особенно важно для проекта; Веха используется для обозначения окончания основных этапов проекта; Завершающая задача фазы может быть вехой"]},{"question":"Какие две вещи необходимо обеспечить перед полным завершением каждой фазы и переходом к следующей фазе при использовании водопадной модели жизненного цикла?","answer":["нет перекрывающихся фаз, нет одновременно выполняющихся фаз"]},{"question":"Какие две модели не позволяют определить требования в начале цикла?","answer":["Прототипирование и спиральная"]},{"question":"Какие есть способы представления требований?","answer":["все перечисленные"]},{"question":"Какие из перечисленных типов задач представлены в MS Project?","answer":["Fixed Duration (Фиксированная длительность)"]},{"question":"Какие из следующих параметров используются при вычислении общей стоимости проекта разработки программного обеспечения?","answer":["все упомянутые"]},{"question":"Какие из следующих рисков связаны с организационной средой, в которой разрабатывается программное обеспечение?","answer":["организационные риски"]},{"question":"Какие из следующих рисков связаны с программными или аппаратными технологиями, которые используются для разработки системы?","answer":["технологические риски"]},{"question":"Какие из следующих утверждений о спецификации требований к ПО (SRS) верны: 1) SRS написана заказчиком; 2) SRS написана разработчиком; 3) SRS служит контрактом между заказчиком и разработчиком.","answer":["все правильные"]},{"question":"Какие из типов задач  представлены в MS Project:","answer":["Fixed Units (Фиксированный объем ресурсов) , Fixed Work (Фиксированные трудозатраты) , Fixed Duration (Фиксированная длительность)"]},{"question":"Какие из фаз включает в себя RUP? ","answer":["Построение, Внедрение"]},{"question":"Какие критерии успешности проекта используются на практике? ","answer":["Цели проекта, стоимость, сроки, качество"]},{"question":"Какие методы выявления требований лучше всего подходят для разработки внутрикорпоративного ПО? ","answer":["интервью, семинары, фокус-группы, наблюдение, анализ системных интерфейсов, анализ документов"]},{"question":"Какие методы выявления требований лучше всего подходят при реализации коробочного ПО? ","answer":["интервью, семинары, наблюдение, анализ системных интерфейсов, анализ документов"]},{"question":"Какие методы и/или инструменты используются для оценки реализуемости проектного расписания? ","answer":["Метод анализа возможных сценариев ","Метод выравнивания ресурсов"]},{"question":"Какие моменты (подразделы) следует описать в разделе «Атрибуты качества» спецификации требований к ПО? ","answer":["«Удобство использования», «Производительность», « Безопасность», «Техника безопасности»"]},{"question":"Какие моменты (подразделы) следует описать в разделе «Введение» спецификации требований к ПО? ","answer":["«Назначение», «Соглашения, принятые в документах», «Границы проекта», «Ссылки»"]},{"question":"Какие моменты (подразделы) следует описать в разделе «Общее описание» спецификации требований к ПО? ","answer":["«Общий взгляд на продукт», «Классы и характеристики пользователей», «Операционная среда», «Ограничения дизайна и реализации», «Предположения и зависимости»"]},{"question":"Какие моменты (подразделы) следует описать в разделе «Требования к внешним интерфейсам» спецификации требований к ПО? ","answer":["«Пользовательские интерфейсы», «Интерфейсы ПО», «Интерфейсы оборудования», «Коммуникационные интерфейсы»"]},{"question":"Какие моменты (подразделы) следует описать в разделе «Требования к данным» спецификации требований к ПО? ","answer":["«Логическая модель данных», «Словарь данных», «Отчеты», «Получение, целостность, хранение и утилизация данных»"]},{"question":"Какие моменты (подразделы) следует описать в разделе «Функции системы» спецификации требований к ПО? ","answer":["«Функция системы X»: «Описание» и «Функциональные требования» для каждой такой функции"]},{"question":"Какие навыки требуются гибкому тестировщику? ","answer":["Все вышеперечисленное"]},{"question":"Какие операции задерживаются при выравнивании использования ресурсов? ","answer":["имеющие наибольший простой исполнения"]},{"question":"Какие основные методы сокращения времени выполнения проекта? ","answer":["Снижение качества результатов, заключение контрактов на выполнение операций с субподрядчиками, выделение дополнительных людских ресурсов и оборудования, сокращение размеров проекта"]},{"question":"Какие показатели используются для оценки степени завершенности проекта? ","answer":["Процент завершенности работ"]},{"question":"Какие проблемы есть у интервью как метода выявления требований? ","answer":["все перечисленные"]},{"question":"Какие процессы являются вспомогательными рабочими процессами? ","answer":["Все перечисленные"]},{"question":"Какие ресурсы не используются в MS Project:  ","answer":["Производственные"]},{"question":"Какие риски связаны с общим размером создаваемого или изменяемого программного обеспечения? ","answer":["риски размера продукта"]},{"question":"Какие риски связаны с ограничениями, налагаемыми руководством или рынком? ","answer":["риски воздействия на бизнес"]},{"question":"Какие роли выделяются в экстремальном программировании? ","answer":["заказчик и разработчик (опционально специалист по интеграции)"]},{"question":"Какие составные части разработки требований принято выделять (наиболее полный ответ)? ","answer":["выявление, анализ, документирование, утверждение"]},{"question":"Какие существуют альтернативы выражения требований? ","answer":["все перечисленные"]},{"question":"Какие существуют методы оценки проектов в Agile? ","answer":["Все перечисленные"]},{"question":"Какие существуют прототипы? ","answer":["эволюционные, одноразовые, бумажные, горизонтальные и вертикальные"]},{"question":"Какие типы настраиваемых полей используются для ресурсов проекта? ","answer":["Начало","Длительность","Текст","Код структуры"]},{"question":"Какие типы настраиваемых полей используются для ресурсов проекта? ","answer":["Дата, Окончание, Затраты, Флаг"]},{"question":"Какие типы ограничений накладываются на календарное планирование в проекте? ","answer":["Ограничение по времени исполнения проекта и по количеству ресурсов"]},{"question":"Какие требования можно назвать аттестованными? ","answer":["требования, которые продемонстрировали бизнес-ценность и согласуются с бизнес-целями и задачами"]},{"question":"Какие требования можно назвать верифицированными? ","answer":["требования, которые продемонстрировали такие качественные характеристики, как согласованность, полнота, целостность, корректность, осуществимость, модифицируемость, непротиворечивость и проверяемость"]},{"question":"Какие требования можно назвать высказанными? ","answer":["требования, высказанные участником процесса, которые не были проанализированы, верифицированы и аттестованы"]},{"question":"Какие требования описывают цели и атрибуты качества? ","answer":["нефункциональные требования"]},{"question":"Какие требования описываются в документе концепции и границ? ","answer":["бизнес-требования"]},{"question":"Какие требования содержатся в спецификации требований к ПО? ","answer":["все перечисленные"]},{"question":"Какие три рамочных мероприятия присутствуют в адаптивной разработке программного обеспечения(ASD) ? ","answer":["спекуляция, сотрудничество, обучение"]},{"question":"Какие уровни требований охватывает документ об образе и границах проекта? ","answer":["полностью уровень бизнес-требований и частично уровень пользовательских требований"]},{"question":"Какие утверждения являются верными? ","answer":["На оценку длительности операции влияет содержание операции","Оценка длительности операции выполняется с помощью иерархической структуры работ"]},{"question":"Какие четыре основных вида деятельности можно найти в экстремальном программировании(XP) ? ","answer":["планирование, дизайн, кодирование, тестирование"]},{"question":"Какие элементы являются составляющими модели RUP? ","answer":["Все перечисленные"]},{"question":"Каким должен быть курс действий проджект менеджера, когда agile-команда медленно продвигается к новому релизу? ","answer":["Заниматься административной деятельностью команды"]},{"question":"Каким образом в MS Project можно определить рабочие и нерабочие дни, а также рабочее время в рабочие дни? ","answer":["Задать календарь проекта"]},{"question":"Каким способом можно ввести процент завершения задачи? ","answer":["На диаграмме Ганта при помощи мыши","В таблице Отслеживание представления Использование задач"]},{"question":"Какова наилучшая структура функционального требования с точки зрения пользователя (по Alexander&Stevens)? ","answer":["[класс пользователя или имя действующего лица] должен иметь возможность [выполнить что-то] [с каким-то объектом] [условия выполнения, время отклика или декларация качества]"]},{"question":"Какова необходимость в распределенной Agile-команде? ","answer":["все вышеперечисленное"]},{"question":"Какова расшифровка метки TBD в требованиях? ","answer":["to be determined"]},{"question":"Какова структура пользовательской истории? ","answer":["Как <роль|персона юзера> я <что-то хочу получить> <с такой-то целью>"]},{"question":"Какова ценность гибкого подхода? ","answer":["люди над процессом"]},{"question":"Каковы методы тестирования требований? ","answer":["все перечисленные"]},{"question":"Каковы основные группы, определяющие качество? (наиболее полный ответ) ","answer":["функциональность, надёжность продукта, удобство использования, производительность, удобство сопровождения и переносимость"]},{"question":"Каковы основные характеристики наборов требований? (наиболее полный ответ) ","answer":["полнота, согласованность, способность к модификации, отслеживаемость"]},{"question":"Каковы основные характеристики отдельных положений спецификации требований? (наиболее полный ответ) ","answer":["полнота, корректность, осуществимость, необходимость, назначение приоритетов, недвусмысленность, проверяемость"]},{"question":"Каковы основные цели преследуются при написании требований? ","answer":["обе цели преследуются"]},{"question":"Каковы основные этапы метода просмотра при тестировании требований (действия должны быть в правильном порядке следования)? ","answer":["ознакомление с требованиями, проверка требований по критериям качества, оформление дефектов, оформление отчета"]},{"question":"Каковы основные этапы метода экспертизы при тестировании требований (действия должны быть в правильном порядке следования)? ","answer":["планирование, обзорная встреча, подготовка, совещание, переработка, завершающий этап"]},{"question":"Каковы способы представления границ проекта? ","answer":["все ответы верны"]},{"question":"Какого ключевого слова лучше всего придерживаться при написании требований (относительно разрабатываемой системы)? ","answer":["должна"]},{"question":"Какое из следующих действий не ограничено по времени? ","answer":["совершенствование backlog продукта"]},{"question":"Какое из следующих руководств не является пользовательской документацией? ","answer":["спецификация требований к ПО (SRS)"]},{"question":"Какое из следующих руководств является пользовательской документацией? ","answer":["обзор системы (System Overview)"]},{"question":"Какое из следующих свойств SRS отражается в утверждении: «Поддержка соответствия стандарту»? ","answer":["полнота"]},{"question":"Какое из следующих свойств не соответствует хорошей спецификации требований к программному обеспечению (SRS)? ","answer":["неоднозначность"]},{"question":"Какое распределение имеет конечный показатель средней длительности проекта рассчитанный по методу PERT: ","answer":["Нормальное распределение"]},{"question":"Какой аспект оценки реализуемости проекта позволяет определить, являются ли предложенные временные рамки проекта реальными и достижимыми? ","answer":["Оценка реализуемости проектного расписания"]},{"question":"Какой из вариантов ответа наиболее полно представляет документы, которые покрывают все 3 уровня требований (уровень бизнес-требований, уровень пользовательских требований, уровень требований к реализации)? ","answer":["Спецификация пользовательских требований"]},{"question":"Какой из предложенных документов наиболее полно описывает уровень требований к реализации? ","answer":["Спецификация пользовательских требований"]},{"question":"Какой из приведенных методов не является методом тестирования требований? ","answer":["метод ветвей и границ"]},{"question":"Какой из приведенных методов тестирования требований является наиболее универсальным? ","answer":["метод просмотра"]},{"question":"Какой из разделов спецификации требований к ПО является опциональным? ","answer":["«Остальные требования»"]},{"question":"Какой из следующих артефактов Scrum не является обязательным? ","answer":["доска задач"]},{"question":"Какой из следующих методов не является гибким? ","answer":["4GT"]},{"question":"Какой из следующих принципов не является принципом из Agile Manifesto? ","answer":["Постоянное внимание к техническому совершенству и хорошему дизайну не повышает гибкости."]},{"question":"Какой из следующих рисков является неспособностью приобретенного компонента работать должным образом? ","answer":["риск продукта"]},{"question":"Какой из следующих терминов лучше всего определяется примером: «Базовая технология, на которой построена система, заменяется новой технологией»? ","answer":["изменение технологий"]},{"question":"Какой из следующих терминов лучше всего определяется примером: «Получение информации о прослеживаемости, чтобы максимально скрыть информацию в проекте»? ","answer":["изменения требований"]},{"question":"Какой из следующих терминов лучше всего определяется примером: «Произойдет смена управления организацией с другими приоритетами»? ","answer":["смена руководства"]},{"question":"Какой из следующих терминов лучше всего определяется утверждением: «Степень неуверенности в том, что продукт будет соответствовать его требованиям и будет пригоден для использования по назначению»? ","answer":["риск производительности"]},{"question":"Какой из способов представления границ проекта определяет оконечные элементы (terminators), расположенные вне системы, которые определенным образом взаимодействуют с ней, а также данные, элементы управления и материальные потоки, протекающие между оконечными элементами и системой? ","answer":["контекстная диаграмма"]},{"question":"Какой из способов представления границ проекта перечисляет внешние события, которые могут инициировать определенное поведение в системе? ","answer":["список событий"]},{"question":"Какой из способов представления границ проекта представляет рамки путем отображения всех систем, которые взаимосвязаны друг с другом и которые может потребоваться изменить при создании вашей системы? ","answer":["карта экосистемы"]},{"question":"Какой из способов представления границ проекта представляет собой наглядную картину функций, объединенных в логические группы с иерархическим разбиением каждой функций на более мелкие? ","answer":["дерево функций"]},{"question":"Какой из способов представления требований обеспечивает наивысшую точность? ","answer":["формальные спецификации, где требования определены с помощью математически точных, формальных логических языков"]},{"question":"Какой инстурмент планирования показывает, что работа выполняется более эффективно для agile – команды? ","answer":["Доска задач"]},{"question":"Какой календарь должен быть задан для проекта, чтобы была возможность редактирования рабочего времени ? ","answer":["Любой из представленных в MS Project календарей или вновь созданный"]},{"question":"Какой максимальной длительности может быть Ретроспективного совещания по предыдущей итерации? ","answer":["60 минут"]},{"question":"Какой метод выбора регрессионного теста выявляет ошибки, вызванные модификациями? ","answer":["инклюзивность или вовлеченность"]},{"question":"Какой метод выборочного повторного тестирования выбирает каждый тестовый пример, который заставляет модифицированную программу выдавать результат, отличный от исходной версии? ","answer":["сохранение (Safe)"]},{"question":"Какой метод выявления требований считается традиционным источником требований и самым очевидным? ","answer":["интервью"]},{"question":"Какой метод применим, когда уже завершены другие проекты в той же области применения аналогии? ","answer":["оценка по аналогии"]},{"question":"Какой метод сбора требований, разработанный в IBM в 1970-х годах, используется для управления сбором требований? ","answer":["JAD и Трассируемость"]},{"question":"Какой метод/инструмент используется для оценки выполнимости расписания при неблагоприятных условиях и для составления резервных планов? ","answer":["Метод анализа возможных сценариев"]},{"question":"Какой метод/инструмент оценки реализуемости проектного расписания используется для выявления плановых операций, которые необходимо выполнить, чтобы уложиться в указанные сроки? ","answer":["Метод выравнивания ресурсов"]},{"question":"Какой общий шаблон требования, написанного с точки зрения системы (по статье EARS)? ","answer":["[необязательное предварительное условие] [необязательный триггер события] система должна [ожидаемая реакция системы]"]},{"question":"Какой параметр не описывает трудовые ресурсы:  ","answer":["Издержки"]},{"question":"Какой параметр, влияющий на возможность возникновения перегрузки, задается в графе Единицы окна сведений о ресурсе? ","answer":["Максимальный объем назначения"]},{"question":"Какой процесс является вспомогательным рабочим процессом (поддержки продукта)? ","answer":["Управление конфигурацией и изменениями"]},{"question":"Какой тип связи между задачами позволяет обеспечить окончание реализации двух работ одновременно? ","answer":["Окончание-окончание"]},{"question":"Какой тип связи между задачами позволяет обеспечить реализации двух работ одновременно? ","answer":["Начало-начало"]},{"question":"Какой тип тестирования применяется в водопадной модели разработки? ","answer":["все перечисленные типы"]},{"question":"Какой тип тестирования программного обеспечения обычно используется при сопровождении программного обеспечения? ","answer":["регрессионное тестирование"]},{"question":"Какой тип требований определяет функциональность ПО, которую разработчики должны построить, чтобы пользователи смогли выполнить свои задачи в рамках бизнес-требований? ","answer":["функциональные требования"]},{"question":"Какой тип требований основывается на бюджетных ограничениях, учитывает организационные возможности компании-разработчика, возможность взаимодействия разрабатываемой системы с другими программными и вычислительными системами, а также такие внешние факторы, как правила техники безопасности, законодательство о защите интеллектуальной собственности и т.п.? ","answer":["нефункциональные требования"]},{"question":"Какой уровень тестирования agile включает пользователськие истории, фичи и функции? ","answer":["системное тестирование"]},{"question":"Какой элемент не входит в scrum backlog? ","answer":["Ни одно из перечисленного"]},{"question":"Какому критерию отвечает хорошо сформулированная цель проекта? ","answer":["Измеримая"]},{"question":"Какую модель следует использовать практически во всех ситуациях веб-инжиниринга? ","answer":["инкрементная модель"]},{"question":"Какую проблему решает Agile? ","answer":["Длительные сроки разработки"]},{"question":"Календарное планирование не включает в себя: ","answer":["Определение себестоимости проекта"]},{"question":"Календарь задачи ","answer":["Может не совпадать с календарем проекта","Может не совпадать с календарем ресурсов, назначенных на выполнение задачи"]},{"question":"Календарь задачи ","answer":["Может отличаться от календаря проекта","Может не совпадать с календарем ресурсов, назначенных на выполнение задачи"]},{"question":"Карта диалогов (dialog map) - это …","answer":["аналитическая модель, которая описывает архитектуру пользовательского интерфейса, показывая видимые элементы и навигацию между ними"]},{"question":"Классический подход к жизненному циклу разработки систем описывает метод разработки, который является линейным и последовательным, результат проекта и план должны быть установлены в самом начале – это…","answer":["водопадная модель"]},{"question":"Когда лучше использовать инкрементную модель разработки?","answer":["в обоих случаях."]},{"question":"Когда можно изменить бэклог в Agile проекте?","answer":["Когда мы узнаем что-то новое"]},{"question":"Когда можно отменить спринт?","answer":["всякий раз, когда владелец продукта говорит"]},{"question":"Когда определенная версия требований становится базовой?","answer":["после официальных рецензирования и утверждения"]},{"question":"Когда проводится приемочное тестирование в гибкой разработке? ","answer":["В конце каждой итерации"]},{"question":"Когда проводится ретроспективная церемония спринта?","answer":["В конце каждого спринта"]},{"question":"Когда удобно и полезно использовать опросные листы в качестве одного из методов выявления требований?","answer":["для всех приведенных вариантов"]},{"question":"Код должен быть отформатирован в соответствии с согласованными стандартами кодирования. Стандарты кодирования сохраняют код последовательным и легким для чтения и рефакторинга всей командой. Код, который выглядит одинаково, поощряет коллективную собственность –это Стандарты кодирования XP.","answer":["верно"]},{"question":"Команда состоит из членов со всеми функциональными навыками и специальностями, необходимыми для завершения проекта от начала до конца – это свойство _______","answer":["кросс-функциональности команды"]},{"question":"Контроль изменений в программном обеспечении подразумевает …","answer":["Управляет изменениями программного обеспечения с помощью системы управления изменениями и процедур и инструментов управления конфигурацией."]},{"question":"Короткая встреча, на которой члены команды синхронизируются, удостоверяются, что они на правильном пути, и просят о помощи, если это необходимо. Должно быть меньше 15 минут – описание _____","answer":["ежедневный скрам"]},{"question":"Краткое изложение желаемого будущего состояния, которое будет достигнуто с помощью проектной инициативы – это …","answer":["vision продукта"]},{"question":"Кто в первую очередь принимает решение о компромиссе между масштабом работы и графиком?","answer":["владелец продукта"]},{"question":"Кто должен присутствовать во время рассмотрения цели спринта и работы, если команда переоценила себя для спринта?","answer":["скрам-мастер, руководитель проекта, команда"]},{"question":"Кто еще может быть в скрам-команде?","answer":["все"]},{"question":"Кто может тестировать систему в гибкой разработке?","answer":["Все"]},{"question":"Кто назначает нового члена команды в Scrum?","answer":["сама команда"]},{"question":"Кто несет ответственность в SCRUM за невыполненные по продукту отдельные функциональные элементы?","answer":["команда"]},{"question":"Кто несет ответственность за отслеживание вопросов проекта в Agile-проект?","answer":["лидер проекта"]},{"question":"Кто несет ответственность за решение вопросов, поднимаемых в ходе ретроспективного совещания?","answer":["команда"]},{"question":"Кто определяет приемочные тесты в Agile-проекте?","answer":["Клиент"]},{"question":"Кто определяет приоритеты для продукта?","answer":["владелец продукта"]},{"question":"Кто определяет цели спринта на совещании?","answer":["владелец продукта"]},{"question":"Кто определяет цели спринта?","answer":["владелец продукта"]},{"question":"Кто ответственный за спринт митинг?","answer":["скрам-мастер"]},{"question":"Кто отвечает в первую очередь за поддержание Backlog проекта?","answer":["владелец продукта"]},{"question":"Кто отвечает за sprint совещание?","answer":["скрам-мастер"]},{"question":"Кто отвечает за оценку эффективности проекта?","answer":["Владелец продукта"]},{"question":"Кто относится к заинтересованным лицам?","answer":["Любой человек, не входящий в команду и лично заинтересованный в результатах её работы."]},{"question":"Кто считается владельцем документа об образе и границах проекта (vision and scope document)?","answer":["Тот, кто финансирует проект или несет аналогичную ответственность"]},{"question":"Кто управляет выделениями на обновление backlog спринта во время спринта?","answer":["Команда разработчиков"]},{"question":"Кто является исполнителем метода просмотра (при тестировании требований)?","answer":["бизнес-аналитик или тестировщик"]},{"question":"Кто является исполнителем метода составления вариантов тестирования (при тестировании требований)?","answer":["Тестировщик"]},{"question":"Кто является исполнителем метода экспертизы (при тестировании требований)?","answer":["вся команда (бизнес-аналитик, представители заказчика, разработчик, лояльные пользователи, тестировщики)"]},{"question":"Личности и взаимодействия над _____ и _____.","answer":["процессами, инструментами"]},{"question":"Материальные ресурсы позволяют моделировать:","answer":["потребность в материалах и затратах на них"]},{"question":"Метод «3+4+3» подразумевает под собой ____","answer":["3 роли, 4 митинга, 3 артефакта"]},{"question":"Метод Story Points – рассматривается список пользовательских историй (или требований) для реализации, каждой присваивается некоторый размер, измеряемый в пунктах или единицах сложности","answer":["Верно"]},{"question":"Метод оценки Moscow – это аббревиатура для четырёх основных этапов приоритизации элементов…?","answer":["MUST, SHOULD, COULD, WON’T"]},{"question":"Метод, состоящий из наилучшего и наихудшего сценариев времени, а также параметра «наиболее вероятное время исполнения» - это ______","answer":["трехточечные оценки диапазона (PERT)"]},{"question":"Методика групповой оценки: каждый член голосует анонимно, затем происходит обсуждение, чтобы объяснить, почему, после этого происходит переголосование и обсуждение, пока все не будет в пределах 20% - это определение так называемой «стоячая» встреча.","answer":["неверно"]},{"question":"Методологии - …","answer":["последовательность пошаговых подходов, которые могут разработать конечный продукт: информационную систему"]},{"question":"Методология XP - …","answer":["Extreme programming"]},{"question":"Модели анализа должны … спецификации требований на естественном языке","answer":["дополнять"]},{"question":"Модель RAD имеет высокие требования к надежности.","answer":["ложь"]},{"question":"Модель проектирования создается и реализуется с использованием архитектурных моделей, компонентных моделей, объектных моделей и моделей последовательностей – описание рабочего процесса __","answer":["анализа и дизайна"]},{"question":"Модель разработки выбирается на основе ______________","answer":["всё вышеперечисленное"]},{"question":"Может ли вариант использования включать много сценариев?","answer":["да, может"]},{"question":"Может ли один человек быть владельцем продукта и скрам-мастером?","answer":["нет, у человека будет слишком много влияния и обязанностей и может возникнуть путаница."]},{"question":"Можно ли для задачи установить календарь","answer":["можно для любой задачи."]},{"question":"Можно ли сократить критический путь и одновременно сэкономить деньги?","answer":["можно, когда прямые издержки увеличиваются при сокращении сроков выполнения проекта медленнее уменьшения косвенных издержек"]},{"question":"Мы ценим _________ с клиентами, а не переговоры через _________","answer":["сотрудничество, контакт"]},{"question":"Мы ценим рабочее программное обеспечение, а не исчерпывающую документацию - принцип гибкой методологии.","answer":["верно"]},{"question":"На какие 4 основные категории операций подразделяется управление требованиями? (наиболее полный ответ)","answer":["управления версиями, управления изменениями, отслеживание состояния требований и отслеживание связей требований"]},{"question":"На какие ветви делится область разработки технических условий?","answer":["разработка требований и управление требованиями"]},{"question":"На какие составные части можно разделить D-требования?","answer":["функциональные, нефункциональные, обратные"]},{"question":"На каком этапе ЖЦ требований возникает|помогает трассировка требований?","answer":["управление существующими требованиями"]},{"question":"На каком этапе совершенствования процесса выявляются узкие и слабые места?","answer":["анализ процесса"]},{"question":"На сколько этапов делится анализ требований?","answer":["5"]},{"question":"На этапе ______ в модели RUP изучаются детальные цели и область применения системы, выбор архитектуры и устранение основных рисков.","answer":["уточнения"]},{"question":"На этом этапе вы решаете, готовы ли программное обеспечение, сайты и пользователи к работе, не подвергая проект высоким рискам.","answer":["построения"]},{"question":"На этом этапе решается, были ли достигнуты поставленные цели и стоит ли начинать новый цикл разработки.","answer":["внедрения"]},{"question":"Наблюдение как метод выявления требований - это …","answer":["извлечение требований путем наблюдения за рабочим процессом и окружения заинтересованных лиц"]},{"question":"Назначение – это ","answer":["Сопоставление задаче перечня трудовых, материальных или затратных ресурсов, которые будут задействованы при ее выполнении"]},{"question":"Назначения в MS Project это:  ","answer":["Связь конкретной задачи с ресурсами, выделенными для ее выполнения"]},{"question":"Назовите артефакты, созданные в Scrum: ","answer":["оба верны"]},{"question":"Назовите ключевые роли, жизненно важные для успеха Scrum-проекта. ","answer":["Владелец продукта, команда разработчиков, Scrum master"]},{"question":"Назовите ограничение, связанное с использованием ресурсов в проекте ","answer":["Логические ограничения, ограничения на количество ресурсов, физические ограничения"]},{"question":"Назовите причины, по которым календарное планирование ресурсов является важной задачей. ","answer":["Календарное планирование позволяет ответить на вопрос, реальны ли сроки проекта"]},{"question":"Назовите элементы Scrum framework. ","answer":["оба варианта"]},{"question":"Наименьшая единица функциональности, которая может представлять ценность (1 или более пользовательских историй) – это… ","answer":["MMF ( минимальный набор характеристик)"]},{"question":"Начиная от наименее важного до наиболее важного, установите порядок заинтересованных лиц: 1) Менеджеры; 2) Персонал начального уровня; 3) Конечные пользователи; 4) Заинтересованное лицо среднего уровня. ","answer":["2, 4, 1, 3"]},{"question":"Недостатки Function Points ","answer":["Высокая трудоемкость; Длительность процесса оценки; Необходимы детальные требования; Коэффициент пересчета зависит от ЯП, использования фреймворков и др"]},{"question":"Неожиданно возникающие требования - это … ","answer":["требования, которые появляются во время разработки системы. В процессе проектирования может возникнуть необходимость добавления новых требований"]},{"question":"Непостоянные требования - это … ","answer":["требования, которые изменяются из-за изменений в окружении системы"]},{"question":"Непрямые требования - это … ","answer":["требования, которые являются результатом внедрения компьютерной системы, способной изменить организационные процессы и показать новые способы работы, которые приведут к новым системным требованиям"]},{"question":"Нефункциональное требование - это … ","answer":["описание свойства или особенности, которым должны обладать система, или ограничение, которое должна соблюдать система"]},{"question":"Область применения MS Project ","answer":["Исключительно для управления проектами; необходимо обладать теоретическими знаниями в области управления проектами и знать особенности программы"]},{"question":"Обслуживание программного обеспечения включает: ","answer":["все упомянутые"]},{"question":"Общедоступная диаграмма, отображающая общее количество часов выполнения задач, оставшихся в день. Он показывает, как команда относится к выполнению задач, составляющих элементы бэклога, которые достигают целей спринта – это … ","answer":["Burndown diagram"]},{"question":"Общедоступная диаграмма, показывающая оставшийся журнал в текущем бэклоге спринта. Обновляться хотя бы раз в день. ","answer":["диаграмма сгорания задач"]},{"question":"Общий проект подразделяется на более мелкие компоненты, которые разрабатываются различными командами в перекрывающемся режиме. Затем меньшие компоненты объединяются для выпуска - описание инкрементной модели. ","answer":["верно"]},{"question":"Ограничения как один из типов бизнес-правил … ","answer":["определяют, какие операции не может выполнять система и ее пользователи"]},{"question":"Одноразовый прототип - это … ","answer":["неработающая модель пользовательского интерфейса ПО с недорогими, несложными в исполнении эскизами экрана"]},{"question":"Оперативное управление состоит в ","answer":["Регулярном сопоставлении фактического графика работ с плановым"]},{"question":"Определение возможных состояний требований, фиксирование состояния каждого требования, отслеживание состояния распределения всех требований - эти базовые операции относятся к … ","answer":["отслеживанию состояния требований"]},{"question":"Определение связей с другими требованиями, определение связей с другими элементами системы - эти базовые операции относятся к … ","answer":["отслеживанию связей требований"]},{"question":"Определение схемы идентификации версий, отслеживание версий отдельных требований, отслеживание версий наборов требований - эти базовые операции относятся к … ","answer":["управлению версиями"]},{"question":"Организуйте данную последовательность, чтобы сформировать схему прототипа SRS в соответствии со стандартом IEEE SRS: 1) Общее описание; 2) Введение; 3) Приложения; 4) Особые требования ","answer":["2, 1, 4, 3"]},{"question":"Организуйте задачи, связанные с формированием требований, в правильном порядке: 1) Консолидация; 2) Приоритизация; 3) Сбор требований; 4) Оценка. ","answer":["3, 4, 2, 1"]},{"question":"Организуйте следующие практики scrum в соответствии с порядком, в котором они выполняются. 1)Планирование спринта 2)ежедневные scrum-встречи 3)Спринт ретроспектива 4)Sprint ревью 5)Спринт ","answer":["1,5,2,4,3"]},{"question":"Основа риск-менеджмента ","answer":["Целенаправленный поиск и организация работы по снижению степени риска, искусство получения и увеличения дохода в неопределенной ситуации"]},{"question":"Основа риск-менеджмента – целенаправленный поиск и организация работы по снижению степени риска, искусство получения и увеличения дохода в неопределенной ситуации ","answer":["Верно"]},{"question":"Основанный на консенсусе метод оценки, в основном используемый для оценки усилий или относительного размера задач при разработке программного обеспечения – это определение _____ ","answer":["Planning poker"]},{"question":"Основная цель «метода критического пути» заключается в: ","answer":["Минимизации сроков проекта"]},{"question":"Основными видами рисков проекта являются:","answer":["Риски в расписании","Ресурсные риски","Бюджетные риски"]},{"question":"Основными разделами документа об образе и границах проекта являются …","answer":["«Бизнес-требования», «Образ решения», «Масштабы и ограничения проекта» и «Бизнес-контекст»"]},{"question":"Основными типами бизнес-правил являются …","answer":["все перечисленные"]},{"question":"Основными характеристиками бизнес-процессов являются…","answer":["все перечисленные"]},{"question":"Основными характеристиками материального ресурса являются: ","answer":["Стандартная ставка стоимости, Стоимость использования"]},{"question":"Основными характеристиками трудового ресурса являются:","answer":["Индивидуальный календарь рабочего времени","Стоимость","Максимальное количество единиц доступности","График доступности"]},{"question":"Отдельные программы интегрируются и тестируются как целостная система – это описание фазы интеграции и модульного тестирования. ","answer":["верно"]},{"question":"Отметьте, что НЕ относится к признакам проекта","answer":["Функциональный характер деятельности"]},{"question":"Относительно какого из способов представления границ проекта верно описание: «… представляет собой высший уровень абстракции в диаграмме потока данных, разработанной по принципам структурного анализа»? ","answer":["контекстная диаграмма"]},{"question":"Относительно какого из способов представления границ проекта верно описание: «… показывает все системы, связанные с создаваемой системой и взаимодействующие друг с другом, а также природу этих взаимодействий»? ","answer":["карта экосистемы"]},{"question":"Относительно какого из способов представления границ проекта верно описание: «… предоставляет сжатую иллюстрацию всех запланированных к реализации в проекте функций, что отлично подходит для показа топ-менеджерам, желающим увидеть общую картину всего проекта»? ","answer":["дерево функций"]},{"question":"Относительно какого из способов представления границ проекта верно описание: «… может содержать до трех уровней функций, которые обычно называют уровень 1 (L1), уровень 2 (L2) и уровень 3 (L3). Функции уровня L2 являются подфункциями L1, а функции L3 — подфункциями L2»?","answer":["дерево функций"]},{"question":"Относительно какого из способов представления границ проекта верно описание: «… определяет границы системы путем перечисления возможных бизнес-событий, инициируемых пользователями или инициируемых временем (срабатывание по времени), или сигналов от внешних компонентов, таких как аппаратные устройства»?","answer":["список событий"]},{"question":"Относительно какого типа требований верно утверждение «Такие требования не связаны непосредственно с функциями, выполняемыми системой. Они связаны с такими интеграционными свойствами системы, как надёжность, время ответа или размер системы»","answer":["нефункциональные требования"]},{"question":"Охватывает ли документ об образе и границах проекта столько же, сколько и техническое задание?","answer":["нет, меньше"]},{"question":"Оценка схожести – это ….","answer":["размеры футболок или чашек, чтобы определить, является ли 1 проект больше другого"]},{"question":"Очень большая история пользователя, которая в конечном итоге разбивается на более мелкие истории –это ______","answer":["Эпик"]},{"question":"Первой фазой водопадной модели разработки является …","answer":["Анализ требований"]},{"question":"Перегрузка ресурса – это","answer":["Превышение максимально возможного объема назначения, предусмотренного в определенный промежуток времени"]},{"question":"Планирование в водопадной модели подразумевает:","answer":["Технико-экономическое обоснование системы и исследование возможностей"]},{"question":"Планирование с фиксированным объемом работ","answer":["Используется Microsoft Project по умолчанию","Имеет смысл, когда ресурсы, уже назначенные на задачу, добавляются или удаляются"]},{"question":"По определению, все задачи типа Fixed Work являются","answer":["Задачами с фиксированным объемом работ"]},{"question":"По оси ординат графика загруженности ресурсов отображается: ","answer":["Суммарный процент загруженности исполнителя по всем задачам проекта, которые он выполняет в текущий момент времени"]},{"question":"Подходы к оценке объема работ: ","answer":["Все перечисленные"]},{"question":"Показатели качества программного обеспечения, такие как показатели производительности, фокусируются на … ","answer":["Все вышеперечисленное"]},{"question":"Поле Material Label (Единицы измерения материалов) ","answer":["Заполняется только для материальных ресурсов","Содержит единицы измерения ресурса"]},{"question":"Полезная информация, которая поступает от членов команды в ходе обычного разговора, когда они работают в непосредственной близости – это … ","answer":["Осмотическая Коммуникация"]},{"question":"Полный резерв времени выполнения работы - это максимально возможный запас времени для выполнения данной работы сверх продолжительности самой работы при условии, что в результате такой задержки конечное для данной работы событие наступит ________, чем в свой поздний срок ","answer":["Не позднее"]},{"question":"Пользовательская история - это … ","answer":["способ описания требований к разрабатываемой системе, сформулированных как одно или более предложений на повседневном или деловом языке пользователя."]},{"question":"Пороговые функции (обязательные) показывает общее количество точек истории, завершенных в конце каждой итерации. ","answer":["неверно"]},{"question":"Посещение курсов подготовки к университету; интервальные тренировки в спортзале; чтение учебной литературы – это ","answer":["Функциональная деятельность"]},{"question":"После создания назначения следующие параметры задачи становятся взаимосвязанными: ","answer":["Длительность","Трудозатраты","Объем назначений ресурсов"]},{"question":"Почему выявление требований - это сложная задача? ","answer":["все упомянутые"]},{"question":"Предложение изменений, анализ влияния изменений, принятие решений, обновление отдельных требований, обновление наборов требований, обновление планов, оценка изменчивости требований - эти базовые операции относятся к … ","answer":["управлению изменениями"]},{"question":"Предназначение затратного ресурса:  ","answer":["Связать определенный тип затрат с одной или несколькими задачами"]},{"question":"Представительная группа пользователей, которые собираются в рамках управляемого мероприятия по выявлению требований для предоставления информации и идей на счет функциональных требований и требований к качеству - это … ","answer":["фокус-группа"]},{"question":"Представление интересов клиента и обеспечение того, чтобы команда приносила пользу бизнесу – описание ______ ","answer":["владельца продукта"]},{"question":"Прежде чем оценивать истории пользователей, команда должна определить эталон для каждого размера футболки –описание ______ ","answer":["T-shirt оценка"]},{"question":"Преимущества алгоритмических методов оценки – не применим к: невключенной команде, непредвиденному несоответствию между уровнем навыков и задач; Неточная входная информация может повлечь неточность оценки; Факторы не могут быть просто измерены ","answer":["Неверно"]},{"question":"Преимущества оценки схожести? ","answer":["все верны"]},{"question":"При инкрементальном подходе к разработке используется определённое количество шагов. ","answer":["Верно"]},{"question":"При итеративной модели разработки используется определённое количество шагов. ","answer":["Неверно"]},{"question":"При итеративном и инкрементном подходе к разработке возврат назад невозможен. ","answer":["неверно"]},{"question":"При ручном выравнивании загрузки ресурсов используются следующие типовые приемы: ","answer":["Изменение объемов назначений","Замена одного ресурса другим"]},{"question":"При ручном выравнивании загрузки ресурсов используются следующие типовые приемы: ","answer":["Редактирование распределения трудозатрат","Прерывание задачи"]},{"question":"При ручном выравнивании загрузки ресурсов используются следующие типовые приемы: ","answer":["Перенос трудозатрат в сверхурочные","Замена одного ресурса другим"]},{"question":"Примерами заинтересованных лиц в разрабатывающей организации являются … ","answer":["сбытовики, производство, специалисты по обучению"]},{"question":"Примерами заинтересованных лиц за пределами разрабатывающей организации являются … ","answer":["юристы, прямые и непрямые пользователи, специалисты по закупкам"]},{"question":"Принцип «метода критического пути» заключается в:  ","answer":["Определении наиболее длительной последовательности задач от начала проекта до его окончания с учетом их взаимосвязи"]},{"question":"Принятие решения о том, что реализовать в спринте – описание Sprint Planning Meeting. ","answer":["верно"]},{"question":"Причинами перегрузки могут быть следующие: ","answer":["Ресурс назначен на несколько задач, которые выполняются одновременно","В процессе планирования превышен максимальный объем назначения","Ресурсу запланированы трудозатраты в дни, когда он недоступен"]},{"question":"Проверка продуктов, разработанных в спринте, и обновление бэклога при необходимости – описание Sprint Planning Meeting. ","answer":["неверно"]},{"question":"Проводится в конце спринта для проверки продуктов и адаптации отставания продукта, если это необходимо. Демонстрируется работа, обсуждаются проблемы и пути их решения, выбираются следующие шаги- описание ________ ","answer":["обзор спринта"]},{"question":"Проводится в последний день спринта. Члены команды обсуждают результаты спринта и учатся на них – описание ________ ","answer":["ретроспектива спринта"]},{"question":"Программисты предпочитают Программирование тестированию и иногда используют короткие пути при написании тестов. Например, они могут написать неполные тесты, которые не проверяют все возможные исключения, которые могут возникнуть. ","answer":["верно"]},{"question":"Программное обеспечение дороже поддерживать, чем разработать ","answer":["правда"]},{"question":"Программное обеспечение может позволить пользователю взаимодействовать через … ","answer":["все перечисленное"]},{"question":"Программные рабочие продукты и их фрагменты, которые рассматриваются в качестве образов требований, представленные очередной версией системы - это … ","answer":["программное представление требований"]},{"question":"Проект считается успешным когда: ","answer":["Проект удовлетворяет требованиям заинтересованных лиц, или превосходит их ожидания"]},{"question":"Проектирование называется… ","answer":["Процесс определения архитектуры, компонентов, интерфейсов и других характеристик системы или её части"]},{"question":"Проектом называется – ","answer":["Совокупность распределенных во времени мероприятий или работ, направленных на достижение поставленной цели"]},{"question":"Производственный код пишется двумя программистами, работающими на одной машине или объекте – описание парного программирования. ","answer":["верно"]},{"question":"Процедура проведения Planning poker включает в себя: ","answer":["Каждый выкладывает по карте, которая может означать количество дней или единицы сложности"]},{"question":"Процесс определения того, какие услуги требуются, а также ограничения на функционирование и развитие системы - ___ ","answer":["Анализ и сбор требований"]},{"question":"Процесс преобразования модели в исходный код известен как … ","answer":["Forward engineering"]},{"question":"Процесс разработки программного обеспечения, основанный на повторении очень короткого цикла разработки: сначала разработчик пишет неудачный автоматизированный тестовый случай, который определяет желаемое улучшение или новую функцию, затем создает код для прохождения этого теста и, наконец, рефакторингует новый код до приемлемых стандартов – это описание ______ ","answer":["Test-Driven Development (TDD)"]},{"question":"Процесс, примененный для одного проекта, аналогичен процессу, примененному для другого проекта. ","answer":["ложь"]},{"question":"Процессный подход - это … ","answer":["подход к организации и анализу деятельности компании, основанный на выделении и рассмотрении её бизнес-процессов, каждый из которых протекает во взаимосвязи с другими бизнес-процессами компании или внешней средой"]},{"question":"Процессы для управления ресурсами - … ","answer":["процессы, необходимые для обеспечения ресурсов, необходимых для достижения целей в области качества организации и заданных выходов"]},{"question":"Процессы измерения, анализа и улучшения - … ","answer":["процессы, необходимые для измерения и сбора данных о выполнении процесса, их анализа и улучшения результативности и эффективности"]},{"question":"Процессы менеджмента организации - … ","answer":["процессы, связанные со стратегическим планированием, определением политик, установкой целей, обеспечением обмена информацией"]},{"question":"Процессы производства - … ","answer":["процессы, которые создают заданные выходы организации"]},{"question":"Работу, связанную с разработкой программного обеспечения, можно разделить на три основных этапа, независимо от области приложения, размера проекта или сложности, а именно: … фаза, которая фокусируется на «что сделать?», … фаза, которая фокусируется на «как?» и … фаза, которая фокусируется на изменениях. Варианты для пропусков: 1) поддержка; 2) разработка; 3) определение. ","answer":["3, 1, 2"]},{"question":"Раздел «Введение» … ","answer":["представляет собой обзор, помогающий читателям разобраться в структуре и принципе использования спецификации требований к ПО"]},{"question":"Раздел «Общее описание» … ","answer":["представляет общий обзор продукта и среды, в которой он будет применяться, предполагаемую пользовательскую аудиторию, а также известные ограничения, предположения и зависимости"]},{"question":"Раздел «Требования к внешним интерфейсам» … ","answer":["указывает информацию, которая гарантирует, что система будет правильно взаимодействовать с пользователями и компонентам внешнего оборудования и ПО"]},{"question":"Раздел «Требования к данным» … ","answer":["используется для описания различных аспектов данных, которые будет потреблять система в качестве входной информации, как-то обрабатывать и возвращать в виде выходной информации"]},{"question":"Различают следующие виды бизнес-процессов: ","answer":["основные, вспомогательные, административно-управленческие"]},{"question":"Различают следующие виды бизнес-процессов: ","answer":["все верны"]},{"question":"Разница между поздним и ранним сроками наступления события - это: ","answer":["Резерв времени наступления события"]},{"question":"Разработка концепции проекта включает следующие этапы: ","answer":["Формирование идеи проекта, Предварительная проработка целей и задач проекта, Предварительный анализ осуществимости проекта"]},{"question":"Разработчик проектирует пользовательский интерфейс, применяя итеративный процесс, основанный на заранее определенных принципах проектирования. ","answer":["правда"]},{"question":"Разработчики работают над релизом индивидуально и сравнивают свои результаты с другими разработчиками, прежде чем передать этот релиз клиентам. ","answer":["ложь"]},{"question":"Расположите следующие шаги в правильном порядке, чтобы сформировать базовую (общую) модель процесса проектирования: 1) Тестирование; 2) Дизайн; 3) Запуск или ввод в эксплуатацию; 4) Спецификация; 5) Разработка; 6) Поддержка ","answer":["4, 2, 5, 1, 3, 6"]},{"question":"Рассматривается список пользовательских историй (или требований) для реализации, каждой присваивается некоторый размер, измеряемый в пунктах или единицах сложности. Это : ","answer":["Метод Story Points"]},{"question":"Рассмотрим следующее утверждение: «Выходные данные программы должны быть получены в течение 10 секунд после события X в 10% времени». Какая характеристика SRS описана здесь? ","answer":["проверяемость"]},{"question":"Рассмотрим следующее утверждение: «Набор данных будет содержать символ конца файла». Какая характеристика SRS описана здесь? ","answer":["непроверяемость"]},{"question":"Рассмотрим следующее утверждение: «Продукт должен иметь хороший пользовательский интерфейс». Какая характеристика SRS описана здесь? ","answer":["непроверяемость"]},{"question":"Регрессионное тестирование - очень ресурсозатратное мероприятие. ","answer":["правда"]},{"question":"Результат проекта – это ","answer":["Некоторая продукция или полезный эффект, создаваемые в ходе реализации проекта"]},{"question":"Результатом календарного планирования является: ","answer":["Диаграмма Ганта"]},{"question":"Результатом структурного планирования является: ","answer":["Сетевой график работ"]},{"question":"Результатом этапа Построения является продукт, готовый к передаче в руки конечных пользователей. ","answer":["Верно"]},{"question":"Ресурс – это … ","answer":["Трудовая, материальная, финансовая, техническая или иная единица, которая используется для выполнения задач проекта"]},{"question":"Ресурсное выравнивание доступно для ресурсов:  ","answer":["Трудовых"]},{"question":"Ретроспективное заключительное действие для захвата идей о том, что команда должна сделать больше и что команда должна изменить – это … ","answer":["Plus//delta"]},{"question":"Риск-менеджмент – это… ","answer":["Процесс принятия и выполнения управленческих решений, направленных на снижение вероятности возникновения неблагоприятного результата и минимизацию возможных потерь, вызванных его реализацией"]},{"question":"Риски проекта связны с... ","answer":["Вероятностью возникновения событий, позитивно или неблагоприятно влияющих на цели проекта (качество, стоимость, сроки реализации)"]},{"question":"С каких точек зрения описывается RUP? ","answer":["Динамическая, статическая, практическая"]},{"question":"С точки зрения разработки требования можно разделить на два класса: … ","answer":["постоянные и изменяемые"]},{"question":"Самая старая модель, также известная как классическая модель жизненного цикла программного обеспечения. Задачи выполняются последовательно, одна за другой, причем выходные данные из одной задачи переходят в следующую задачу – это описание модели водопада. ","answer":["Верно"]},{"question":"Самый … из всех полных путей называется критическим путем: ","answer":["Продолжительный"]},{"question":"Сбой – это … ","answer":["отклонение от заданного поведения"]},{"question":"Сборник историй и задач, над которыми команда Sprint будет работать в какой-то момент в будущем – это … ","answer":["бэклог"]},{"question":"Свойство системы или модуля в отношении его реакции на сбои. Отказоустойчивая система предназначена для немедленного сообщения на своем интерфейсе о любом сбое или состоянии, которое может привести к сбою – это ____ ","answer":["Fail-Fast"]},{"question":"Связь между задачами в системе MS Project определяет ","answer":["Каким образом время начала или окончания одной задачи влияет на время окончания или начала другой"]},{"question":"Семинар как метод выявления требований - это … ","answer":["структурированное совещание, на котором специально отобранная группа заинтересованных лиц и экспертов работает совместно над определением, созданием, уточнением и достижением согласия относительно ожидаемых артефактов"]},{"question":"Сетевой график – это ","answer":["Ориентированный граф, в котором вершинами обозначены работы проекта, а дугами – временные взаимосвязи работ"]},{"question":"Системное требование - это … ","answer":["требование верхнего уровня к продукту, состоящему из многих подсистем, которые могут представлять собой ПО или совокупность ПО и оборудования"]},{"question":"Сколько технико-экономических обоснований (типов анализа осуществимости) проводится на этапе анализа требований? ","answer":["3"]},{"question":"Сколько фаз включает в себя RUP процесс? ","answer":["4"]},{"question":"События, определенные Scrum: ","answer":["все перечисленное"]},{"question":"Согласно статистическому отчету: «Более 30% всех программных проектов отменяются до завершения, а более 70% оставшихся не обеспечивают ожидаемых функций». В чем должна быть причина такой ситуации? ","answer":["плохое управление требованиями"]},{"question":"Содержанием этапа завершения проекта являются: ","answer":["Выполнение определенных регламентированных действий, необходимых для завершения и прекращения работ по проекту"]},{"question":"Создание связей между задачами можно выполнить следующими способами: ","answer":["На календарном графике диаграммы Ганта при помощи мыши","В таблице ввода данных при помощи столбца Предшественник","При помощи пункта меню Правка/Связать задачи","В окне сведений о задаче на вкладке Предшественники"]},{"question":"Составляющими стоимости назначения затратных ресурсов являются: ","answer":["Сумма введенных затрат"]},{"question":"Составляющими стоимости назначения трудового ресурса являются: ","answer":["Оплата за затраченное время по утвержденному рабочему графику","Оплата за сверхурочные работы сверх графика","Стоимость использования, которая не зависит от времени работы"]},{"question":"Способами описания бизнес-процессов являются … ","answer":["текстовый, табличный, графический"]},{"question":"Спринт может быть отменен до того, как закончится время спринта. Отменить спринт может только Scrum Master или команда разработчиков. ","answer":["неверно"]},{"question":"Суть метода в том, чтобы использовать группу экспертов и с помощью серии последовательных итераций добиться максимального консенсуса – это _______~Трехточечные оценки диапазона (PERT)","answer":["Метод Делфи"]},{"question":"Текстовое описание пожеланий к системе в свободной форме - это …","answer":["исходное представление требований"]},{"question":"Термин Scrum используемый для обозначения итерации","answer":["спринт"]},{"question":"Тесты автоматизированы в экстремальном программировании.","answer":["верно"]},{"question":"Техника оценки, основанная на достижении договоренности, используемая для оценки сложности предстоящей работы или относительного объема решаемых задач при разработке ПО – это ______","answer":["Planning Poker"]},{"question":"Тип задачи зависит от","answer":["Набора параметров задачи (длительность, объем работ, трудозатраты), которые могут изменяться"]},{"question":"Тип задачи – характеристика, зависящая от","answer":["Набора параметров задачи (длительность, объем работ, трудозатраты), которые зафиксированы"]},{"question":"Тонкий контроль – это …","answer":["возможность позволить проектной команде самостоятельно управлять правами и только направлять"]},{"question":"Трассируемость требований - одна из самых важных частей управления требованиями. Её также можно назвать сердцем управления требованиями","answer":["правда"]},{"question":"Трассируемость требований - это …","answer":["возможность отследить жизненный цикл требований по устанавливаемому между артефактами требований бинарному отношению, в общем случае транзитивному и не симметричному"]},{"question":"Трассируемость требований не рассматривается в анализе требований","answer":["ложь"]},{"question":"Требование - это характеристика или условие, которому должен удовлетворять продукт","answer":["верно"]},{"question":"Требования должны специфицировать «что», а не «как»","answer":["правда"]},{"question":"Требования к ПО состоят из …","answer":["трех уровней - бизнес-требования, пользовательские и функциональные"]},{"question":"Требования к пользовательскому интерфейсу могут быть разбиты на две группы: …","answer":["требования к внешнему виду пользовательского интерфейса и формам взаимодействия с пользователем; требования по доступу к внутренней функциональности системы при помощи пользовательского интерфейса"]},{"question":"Требования пользователя выражаются следующим образом __________ в экстремальном программировании.","answer":["сценарии"]},{"question":"Тройное ограничение состоит из _______","answer":["Стоимость, график и объем работ"]},{"question":"Трудовые ресурсы не включают:","answer":["Издержки"]},{"question":"У компании есть пул сотрудников, и как только она получает определенную задачу, она формирует новую команду из наиболее подходящих специалистов. То есть команды могут быть разные на каждом этапе разработки продукта. С точки зрения скрама это ошибка? ","answer":["Да, скрам-команда должна быть слаженной"]},{"question":"Уверенность в частом доступе к клиенту - планирование (Планирование игры)?","answer":["неверно"]},{"question":"Укажите последовательность действий по выявлению требований: ","answer":["подготовка к выявлению требований, выявление требований, действия после выявления требований,"]},{"question":"Управление проектом – это","answer":["Процесс планирования, организации и управления работами и ресурсами, направленный на достижение поставленной цели, как правило, в условиях ограничений на время, имеющиеся ресурсы или стоимость работ"]},{"question":"Управление рисками - одна из важнейших задач для …","answer":["Руководителя проекта"]},{"question":"Управление рисками – это комплекс мероприятий включает: идентификацию, анализ, снижение и мониторинг рисков, с целью ________________________, от их заданного значения","answer":["снижения отклонений фактических показателей реализации проекта"]},{"question":"Управление рисками сейчас признано одной из важнейших задач управления проектами?","answer":["правда"]},{"question":"Управление требованиями имеет высокую начальную стоимость, но не требует постоянного финансирования на протяжении всего проекта","answer":["ложь"]},{"question":"Управляемыми параметрами проекта являются:","answer":["Ресурсы, требуемые для осуществления проекта; Сроки, продолжительности и резервы выполнения работ, взаимосвязи между работами"]},{"question":"Уравнение, в котором затраты - зависимая переменная, а влияющие факторы - независимые переменные","answer":["Алгоритмические методы оценки"]},{"question":"Участвует ли клиент в разработке и проверке тестов в XP?","answer":["может варьироваться от клиента к клиенту"]},{"question":"Факты как один из типов бизнес-правил …","answer":["описывают связи и отношения между важными бизнес-терминами"]},{"question":"Фрагменты документов, сопровождающих программный код и предназначенных для поддержки деятельности пользователей - это … ","answer":["документное представление требований"]},{"question":"Фреймворк разработки, включающий итеративную разработку, управление требованиями, компонентную системную архитектуру, визуальное моделирование систем (с использованием UML-диаграмм), управление качеством, управление контролем изменений (отслеживаются изменения) – это…","answer":["RUP"]},{"question":"Фреймворк, который используется для того, чтобы помочь организации-разработчику ПО определить свой уровень зрелости в разработке программного обеспечения - определение рационального унифицированного процесса.","answer":["неверно"]},{"question":"Функции, которые обеспечивают наибольшую выгоду после анализа затрат, рисков и штрафов, должны иметь наивысший приоритет с использованием шкалы 1 – 9.","answer":["Relative оценка"]},{"question":"Функциональное требование - это …","answer":["описание требуемого поведения системы в определенных условиях"]},{"question":"Хорошие, законченные и протестированные требования должны быть…","answer":["все перечисленные вместе"]},{"question":"Цель разработки - предоставить программное обеспечение …","answer":["вовремя и с приемлемым качеством"]},{"question":"Целью этапа внедрения является передача программного продукта пользователям.","answer":["Верно"]},{"question":"Цикл «Планирование — Реализация — Тестирование — Оценка» характерен для ____","answer":["Итеративной модели"]},{"question":"Цикличен ли процесс разработки по своей природе?","answer":["да, всегда, это цикл выявления, анализа и реализации требований"]},{"question":"Часто бывает трудно оценить размер на ранней стадии проекта, когда доступна только спецификация ПО.","answer":["правда"]},{"question":"Чем дольше существует ошибка в программном обеспечении, …","answer":["все упомянутые"]},{"question":"Чем опасно выполнение оценки хода проекта с низкой периодичностью?","answer":["Поздним выявлением негативного отклонения проекта по стоимости; Поздним выявлением негативного отклонения проекта по срокам"]},{"question":"Чем помогает трассировка требований?","answer":["позволяет описывать и отслеживать связи между различными артефактами требований"]},{"question":"Чем характеризуется команда гибкой разработки?","answer":["сотрудничает и поддерживает членов команды"]},{"question":"Члены команды работают индивидуально или в парах для мозгового штурма задач, необходимых для завершения эксперимента, улучшения или рекомендации – это описание _____","answer":["retrospective planning game"]},{"question":"Что включает в себя данные, архитектурные, интерфейсные и процедурные представления программного обеспечения?","answer":["модель дизайна"]},{"question":"Что включается в модель Такмана формирования команд?","answer":["Все перечисленное"]},{"question":"Что входит в три основных ограничения проекта: ","answer":["Время, деньги, объем работ"]},{"question":"Что должна делать команда разработчиков во время совещания по планированию спринта, когда они поняли, что выбрали больше элементов, чем они могут выполнить в спринте? ","answer":["проинформировать владельца продукта"]},{"question":"Что должно быть определено при идентификации риска? ","answer":["все упомянутые"]},{"question":"Что из нижеперечисленного определяет разделение истории или фичи на более мелкие, более простые для оценки части? ","answer":["дезагрегиривание"]},{"question":"Что из нижеперечисленного характеризует спринт? ","answer":["все перечисленное"]},{"question":"Что из перечисленного будет реализовано в конце спринта? ","answer":["инкремент готового программного обеспечения"]},{"question":"Что из перечисленного включено в SRS? ","answer":["ограничения по дизайну"]},{"question":"Что из перечисленного не относится к процессу разработки пользовательского интерфейса? ","answer":["знающие, частые пользователи продукта"]},{"question":"Что из перечисленного не относится к фазам RUP? ","answer":["дизайн"]},{"question":"Что из перечисленного не является бизнес-риском? ","answer":["отсутствие задокументированных требований или области применения программного обеспечения"]},{"question":"Что из перечисленного не является моделью обслуживания? ","answer":["модель водопада"]},{"question":"Что из перечисленного не является приложением встроенного программного продукта? ","answer":["игра по распознаванию шаблонов"]},{"question":"Что из перечисленного не является принципом проектирования, позволяющим пользователю сохранять контроль? ","answer":["показать технические детали от случайного пользователя"]},{"question":"Что из перечисленного ниже не относится к Agile? ","answer":["исключается использование проектного планирования и тестирования"]},{"question":"Что из перечисленного относится к основным рабочим процессам в процессе разработки в RUP? ","answer":["все перечисленное"]},{"question":"Что из перечисленного относится к основным рабочим процессам в процессе разработки в RUP? ","answer":["Имплементация"]},{"question":"Что из перечисленного относится к основным рабочим процессам в процессе разработки в RUP? ","answer":["Тестирование, Развертывание"]},{"question":"Что из перечисленного является золотым правилом дизайна пользовательских интерфейсов? ","answer":["все упомянутые"]},{"question":"Что из перечисленного является систематической попыткой определить угрозы плану проекта? ","answer":["прогноз риска"]},{"question":"Что из следующего не является диаграммой, изучаемой на этапе анализа требований? ","answer":["диаграмма активностей"]},{"question":"Что из следующего не является качеством программного процесса? ","answer":["портативность"]},{"question":"Что не является вариантом реакции на риск:  ","answer":["Структура разбиения работ по этапам"]},{"question":"Что не является деятельностью по управлению рисками? ","answer":["появление риска"]},{"question":"Что неверно в отношении спиральной модели? ","answer":["Использует серию прототипов для уточнения плана выполнения испытаний."]},{"question":"Что необходимо для реализации трассируемости требований? ","answer":["каждое требование должно быть уникально и последовательно идентифицировано"]},{"question":"Что означает понятие \"ресурсы\" в MS Project? ","answer":["Исполнители, оборудование и материалы, необходимые для выполнения задачи"]},{"question":"Что означает рабочая культура команды agile? ","answer":["совместная"]},{"question":"Что определяет Канбан? ","answer":["видимая схема работы команды"]},{"question":"Что определяет профиль конечных пользователей системы? ","answer":["модель пользователя"]},{"question":"Что определяет требование?","answer":["характеристики атрибутов, свойств или качеств программной системы, подлежащей реализации Правильный ответ: верно"]},{"question":"Что относится к недостаткам гибкой методологии? ","answer":["В гибкой методологии документирование и дизайн отходят на второй план"]},{"question":"Что относится к ресурсам проекта? ","answer":["Персонал","Оборудование"]},{"question":"Что относится к характеристикам Agile – плана? ","answer":["все"]},{"question":"Что оценивает риск и ваши планы по снижению риска и пересматривает их, когда вы узнаете о риске больше? ","answer":["мониторинг рисков"]},{"question":"Что подразумевается под Vision в Agile? ","answer":["Стратегические цели высокого уровня, концепция проекта высокого уровня"]},{"question":"Что подразумевается под разрывом ожиданий (expectation gap)? ","answer":["пробел между тем, что клиенту действительно нужно, и тем, что предоставили разработчики, основываясь на полученных в начале проекта данных"]},{"question":"Что показывает диаграмма сгорания задач? ","answer":["объем оставшейся работы по отношению ко времени"]},{"question":"Что поможет сократить разрыв ожиданий (expectation gap)? ","answer":["частое общение с заказчиком"]},{"question":"Что понимается под управлением требованиями? ","answer":["все действия по обеспечению целостности, точности и своевременности обновления соглашения о требованиях в ходе проекта"]},{"question":"Что применимо для гибких проектов? ","answer":["координатор будет управлять структурой облегченного семинара"]},{"question":"Что применимо к препятствиям? ","answer":["Приоритет скрам-мастера – устранить препятствия"]},{"question":"Что происходит, когда все элементы спринта не могут быть завершены? ","answer":["спринт заканчивается выполненными пунктами"]},{"question":"Что самое сложное при использовании опросных листов в качестве одного из методов выявления требований? ","answer":["задать правильные вопрос"]},{"question":"Что связано с общей функциональностью поставляемого программного обеспечения? ","answer":["показатели, связанные с функциональностью (Function-related metrics)"]},{"question":"Что служит горизонтальной осью диаграммы Ганта: ","answer":["Длительность проекта"]},{"question":"Что такое KPI? ","answer":["метрики, привязанные цели и служащие мерилом продвижения проекта к достижению определенной цели или результата"]},{"question":"Что такое PDCA? ","answer":["Plan do check act – процесс для анализа процесса, делается в быстрых итерациях"]},{"question":"Что такое базовая версия требований (baseline)? ","answer":["зафиксированный в определенный момент времени набор требований, который был просмотрен, согласован и служит основой для дальнейшей разработки"]},{"question":"Что такое бизнес-процесс? ","answer":["последовательность действий, направленных на получение заданного результата, ценного для организации и её внешних контрагентов"]},{"question":"Что такое бэклог продукта (Product Backlog)? ","answer":["набор историй (user stories), требований или свойств, которые были определены в качестве кандидатов на разработку, приоретизированы и оценены"]},{"question":"Что такое веха? ","answer":["Знаковое событие в реализации проекта, которое используется для контроля за ходом его реализации"]},{"question":"Что такое живой артефакт? ","answer":["backlog спринта"]},{"question":"Что такое задача? ","answer":["декомпозированные истории пользователей, рассчитываются в часах, отслеживается на доске задач"]},{"question":"Что такое иерархическая структура проекта? ","answer":["Ориентированный на результаты способ группировки элементов проекта, который упорядочивает и определяет общее содержание проекта"]},{"question":"Что такое иерархическая структура проекта? ","answer":["Ориентированный на результаты способ группировки элементов проекта, который упорядочивает и определяет общее содержание проекта"]},{"question":"Что такое обзор (ретроспектива) спринта? ","answer":["деятельность по самоанализу и адаптации"]},{"question":"Что такое основная практика XP? ","answer":["metaphor"]},{"question":"Что такое программный патч (software patch)? ","answer":["аварийное исправление"]},{"question":"Что такое прототип ПО? ","answer":["частичное, возможное и предварительное воплощение предлагаемого нового продукта"]},{"question":"Что такое риск проекта? ","answer":["Кумулятивный эффект вероятностей наступления неопределенных событий, способных оказать отрицательное или положительное влияние на цели проекта"]},{"question":"Что такое требования-«бантики» (gold plating)? ","answer":["отсутствующие в спецификации функции, добавленные разработчиками, потому что им кажется, что это понравится пользователям"]},{"question":"Что угрожает качеству и своевременности выпускаемого программного обеспечения? ","answer":["технические риски"]},{"question":"Что характерно для разработчиков во время итерации? ","answer":["Возможность связаться с заказчиком для уточнения аспектов работы"]},{"question":"Что является задачей в MS Project ? ","answer":["Деятельность, осуществляемая в рамках проекта, для достижения определенного результата"]},{"question":"Что является первым шагом выявления требований? ","answer":["определение заинтересованных лиц"]},{"question":"Что является фактором, подчеркивающим доверие к команде? ","answer":["присутствие доверия положительно коррелирует с результативностью команды"]},{"question":"Эволюционный прототип - это … ","answer":["полностью функциональный прототип, построенный как «скелет» или некая стадия конечного продукта, которые постепенно будут «обрастать мясом» по мере прояснения требований"]},{"question":"Экстремальное программирование-это методология разработки программного обеспечения, основанная на значениях какого типа? ","answer":["Обратная связь"]},{"question":"Является ли анализ заинтересованных лиц частью разработки требований? ","answer":["да, безусловно"]},{"question":"Является ли это ошибкой? На ретроспективе спринта команда обсуждала, насколько успешно она работает, почему владелец продукта мало времени уделял бэклогу продукта, почему команда не успела сделать инкремент за спринт. ","answer":["Нет, все правильно."]},{"question":"В XP автоматизированная платформа модульного тестирования используется для написания тестов для новой части функциональности до того, как сама эта функциональность будет реализована.","answer":["верно"]},{"question":"В конце итерации или в конце выпуска проводится собрание, на котором команда анализирует свои процессы, чтобы определить, что удалось, а что можно улучшить. Это называется _______","answer":["ретроспектива"]},{"question":"Что определяет требование? Ответ: характеристики атрибутов, свойств или качеств программной системы, подлежащей реализации","answer":["верно"]},{"question":"Кто управляет выделениями на обновление backlog спринта во время спринта?","answer":["Команда разработчиков"]},{"question":"Методология XP – это…","answer":["Extreme Programming"]},{"question":"Модель проектирования создается и реализуется с использованием архитектурных моделей, компонентных моделей, объектных моделей и моделей последовательностей – описание рабочего процесса _______","answer":["Анализа и дизайна"]},{"question":"Модель разработки выбирается на основе _________________","answer":["Все вышеперечисленное"]},{"question":"Нефункциональное требование - это …","answer":["описание свойства или особенности, которым должны обладать система, или ограничение, которое должна соблюдать система"]},{"question":"Нефункциональное требование - это …","answer":["описание свойства или особенности, которым должны обладать система, или ограничение, которое должна соблюдать система"]},{"question":"Нефункциональное требование - это …","answer":["описание свойства или особенности, которым должны обладать система, или ограничение, которое должна соблюдать система"]}];function levenshtein(s1,s2,costs){var i,j,l1,l2,flip,ch,chl,ii,ii2,cost,cutHalf;l1=s1.length;l2=s2.length;costs=costs||{};var cr=costs.replace||1;var cri=costs.replaceCase||costs.replace||1;var ci=costs.insert||1;var cd=costs.remove||1;cutHalf=flip=Math.max(l1,l2);var minCost=Math.min(cd,ci,cr);var minD=Math.max(minCost,(l1-l2)*cd);var minI=Math.max(minCost,(l2-l1)*ci);var buf=new Array(cutHalf*2-1);for(i=0;i<=l2;++i){buf[i]=i*minD;}for(i=0;i<l1;++i,flip=cutHalf-flip){ch=s1[i];chl=ch.toLowerCase();buf[flip]=(i+1)*minI;ii=flip;ii2=cutHalf-flip;for(j=0;j<l2;++j,++ii,++ii2){cost=ch===s2[j]?0:chl===s2[j].toLowerCase()?cri:cr;buf[ii+1]=Math.min(buf[ii2+1]+cd,buf[ii]+ci,buf[ii2]+cost);}}return buf[l2+cutHalf-flip];}var questions=document.getElementsByClassName('que');var answersString='/';var oldPathname=window.location.pathname+window.location.search;var flag=true;document.addEventListener('keypress',function(e){e.preventDefault();if(flag){history.pushState(null,null,oldPathname);}else{history.pushState(null,null,answersString);}flag=!flag;});[].forEach.call(questions,function(question,questionIndex){var questionText=question.getElementsByClassName("qtext")[0].innerText;var qustionObjectFromResults=resultsFinal.filter(function(item){return levenshtein(item.question.toLowerCase().trim(),questionText.toLowerCase().trim())<3;});var answers=qustionObjectFromResults.length?qustionObjectFromResults.map(function(item){return item.answer;}):[];if(!answers.length){console.log(questionIndex+1,questionText);}var answerOptions=question.querySelectorAll(".answer>div");var rightOptions='';[].forEach.call(answerOptions,function(elem,index){var optionText=elem.getElementsByTagName('div')[0].innerText;answers.forEach(function(answer){answer.forEach(function(a){if(a.toLowerCase().trim()===optionText.toLowerCase().trim()){rightOptions+=index+1;}});});});if(rightOptions===''){console.log(answers);console.log(answers.join(';'));console.log(answers.join(';').match(/((?<=\s|^)[А-Яа-яA-Za-z])|(;)/g));rightOptions=(answers.join('; ').match(/((?<=\s|^)[А-Яа-яA-Za-z])|(;)/g)||['?']).join('').replace(/;/g,'\n');console.log(rightOptions);}answersString+=questionIndex+1+':'+rightOptions+'-';var elements=question.querySelectorAll('.answer input');elements[elements.length-1].setAttribute('title',questionIndex+1+':'+rightOptions);});